<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE tmx SYSTEM "tmx11.dtd">
<tmx version="1.1">
  <header creationtool="OmegaT" o-tmf="OmegaT TMX" adminlang="EN-US" datatype="plaintext" creationtoolversion="5.7.1_0_c3206253" segtype="sentence" srclang="en"/>
  <body>
<!-- Default translations -->
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>(2004), Grogan (1998), Champion and Furnham (1999).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230505T085824Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230505T085824Z">
        <seg>(2004), Grogan (1998), Champion y Furnham (1999).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>(2006) proved the statement that media promotes a thin beauty ideal.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>(2006) demostró la afirmación de que los medios de comunicación promueven un ideal de belleza de delgadez.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>87) definition of the term body image’ implies that it is “one’s subjective attitude toward one’s own physical appearance.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230501T221919Z" creationid="marmo" creationdate="20230501T221819Z">
        <seg>87) sobre el termino "imagen corporal" implica que es "una actitud subjetiva de una persona hacia su propia apariencia física".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;s0&gt;301&lt;/s0&gt; qualified specialists online</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230501T170411Z" creationid="paula" creationdate="20230501T170411Z">
        <seg>&lt;s0&gt;301&lt;/s0&gt; especialistas cualificados online</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>A brainy girl possessed a wide range of intellectual abilities; she is the one turned to for an academic answer or advice.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>Una chica inteligente que posee un amplio abanico de capacidades intelectuales; es a ella a quien se acude en busca de una respuesta o consejo académico.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>A girl in black clothes usually large represents alternative or Goth character.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>Una chica vestida de negro suele representar el carácter alternativo o gótico.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>A girl would grow in accordance to the wishes and preferences of the mother.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T093404Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T093404Z">
        <seg>Una niña crecerá de acuerdo con los deseos y preferencias de la madre.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>A longitudinal panel study of children revealed that despite the existing gender difference in body obsession, there is no dependence on age and ethnicity (Moriarty, &amp; Harrison, 2008).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>Un estudio longitudinal de panel de niños reveló que, a pesar de la diferencia de género existente en la obsesión por el cuerpo, no hay dependencia de la edad y la etnia (Moriarty, &amp; Harrison, 2008).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>A mother would speak to her daughter suggesting that the mother’s body image is perfect and the child needs to develop such a body.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T091004Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T090735Z">
        <seg>Una madre, en ocasiones, habla a su hija diciéndole que la imagen corporal de la madre es perfecta y que la niña necesita desarrollar un cuerpo así.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>A number of activities related to eating such as shopping for groceries, planning and preparing of meals, analyzing the effects of food on the health of children, reading nutrition signs, discussing the preferences of various family members and coming up with decisions related to diets, are the roles of the mother.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T081900Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T081900Z">
        <seg>Una serie de actividades relacionadas con la alimentación, como hacer la compra, planificar y preparar las comidas, analizar los efectos de los alimentos en la salud de los niños, leer las señales de nutrición, discutir las preferencias de los distintos miembros de la familia y tomar decisiones relacionadas con la dieta, son funciones de la madre.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>A number of scholars support these statements in their studies of children’s animated movies where thin characters being courteous and kind they tend to prevail over the flabby ones, who are considered rude and aggressive.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230504T182221Z" creationid="lopez" creationdate="20230504T182221Z">
        <seg>Varios académicos apoyan estas afirmaciones en sus estudios de las películas de animación infantiles, en las que los personajes delgados, siendo corteses y amables, tienden a prevalecer sobre los flácidos, considerados groseros y agresivos. 
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>A person is likely to model behaviors seen under the following conditions are present – attention, retention, reproduction, and motivation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T141139Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T141139Z">
        <seg>Es probable que una persona modele conductas observadas si se dan las siguientes condiciones: atención, retención, reproducción y motivación.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>A range of studies conducted by American organizations such as the US Center for Disease Control and National Health and Nutrition Examination Survey team identified high rates of children classified as overweight (Bissell, &amp; Hays, 2011).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230507T183809Z" creationid="paula" creationdate="20230507T183809Z">
        <seg>Un gran abanico de estudios llevados a cabo por organizaciones norteamericanas como el US Center for Disease Control y National health and Nutrtion Examination Survey team identificaron un alto índice de niños clasificados como obesos (Bissell, &amp; Hays, 2011).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>A strong relationship has been found between the early dissatisfaction with the body shape in children, and images in writings of various scholars on the body sizes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230502T070031Z" creationid="paula" creationdate="20230502T070031Z">
        <seg>Se ha encontrado una fuerte relación entre la insatisfacción corporal temprana en niños, e imágenes y escritos de diferentes académicos acerca de los tipos de cuerpos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>A study conducted by Jaffe and Worobey in 2006 on body image indicated that a strong relationship exists between mothers and daughters regarding eating, dieting and the body image.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T083620Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T083620Z">
        <seg>Un estudio realizado por Jaffe y Worobey en 2006 sobre la imagen corporal indicó que existe una fuerte relación entre madres e hijas en lo que respecta a la alimentación, las dietas y la imagen corporal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>A study conducted in Japan by Mukai in 1996 demonstrated that same-sex friends and mothers influenced adolescent girls to adopt some eating behaviors and attitudes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Un estudio realizado en Japón por Mukai en 1996 demostró que los amigos del mismo sexo y las madres influían en las adolescentes para que adoptaran algunas conductas y actitudes alimentarias.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>A woman weighing 140 pounds is perceived to be healthy since weight would make her attractive irrespective of the beauty.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230502T065504Z" creationid="paula" creationdate="20230502T065504Z">
        <seg>Una mujer que pesa 63kg se considera que esta sana, ya que el peso la hace atractiva independientemente de su belleza.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>According to Champion and Furnham (1999), their weight seems to be inappropriate for the existing standards of physical attractiveness.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230504T182347Z" creationid="lopez" creationdate="20230504T182347Z">
        <seg>Según Champion y Furnham (1999), su peso parece inadecuado para los estándares de atractivo físico existentes. 
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>According to Monnot (2010), the role of female pop singers is crucial in the process of girls’ development in the age span from nine to 11 years.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T142830Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T142830Z">
        <seg>Según Monnot (2010), el papel de las cantantes pop femeninas es crucial en el proceso de desarrollo de las niñas desde los nueve años hasta los once.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>According to a number of studies, eating disorders are mostly diagnosed to women.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>Según varios estudios, los trastornos alimentarios se diagnostican sobre todo a mujeres.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Adolescence is usually considered a stage where the social atmosphere and social interactions play a big role in determining the health and satisfactory image of a teenager.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T093737Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T093737Z">
        <seg>La adolescencia suele considerarse una etapa en la que el ambiente social y las interacciones sociales desempeñan un gran papel a la hora de determinar la salud y la imagen satisfactoria de un adolescente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Adolescents would tend to spend little time with their parents and more time with their friends as they turn sixteen (Knauss, Paxton, &amp; Alsaker, 2007).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Los adolescentes tenderían a pasar poco tiempo con sus padres y más con sus amigos cuando cumplen dieciséis años (Knauss, Paxton y Alsaker, 2007).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Adults’ obsession with body image is frequently passed on to younger generations.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230502T065814Z" creationid="paula" creationdate="20230502T065814Z">
        <seg>La obsesión de los adultos con la imagen corporal transmitida frecuentemente a generaciones más jóvenes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Affected by media, family, and peers, most of the contemporary girls take a number of actions to make their bodies slimmer (Krcmar et al.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230601T063929Z" creationid="esteban" creationdate="20230514T155207Z">
        <seg>Afectadas por los medios de comunicación, la familia y compañeros, la mayoría de las chicas contemporáneas adoptan una serie de medidas para adelgazar su cuerpo (Krcmar et al 2008).
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Among peers, certain body images would be adopted while some would be discouraged.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Entre iguales, se adoptan ciertas imágenes corporales y se desaconsejan otras.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Anorexia and bulimia are considered psychological diseases since they are an eating disorder evolved due to emotional desires rather than physical inability to consume food.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230508T204523Z" creationid="marmo" creationdate="20230508T204523Z">
        <seg>La anorexia y la bulimia son consideradas enfermedades mentales ya que son un trastorno alimentario evolucionado debido a deseos emocionales más que la incapacidad física para consumir alimentos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Another concept of Bandura’s Social Learning Theory concerns intrinsic reinforcement.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T140648Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T140648Z">
        <seg>Otro concepto de la Teoría del Aprendizaje Social de Bandura se refiere al refuerzo intrínseco.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Another serious consequence of the popularization of slenderness is obesity.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230507T182735Z" creationid="paula" creationdate="20230507T182735Z">
        <seg>Otra consecuencia serie a raíz de la popularización de la delgadez es la obesidad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>As a result, a large percentage of girls (up to 90%) and boys (up to 75%) experience body dissatisfaction (Markey, &amp; Markey, 2010).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230501T170300Z" creationid="paula" creationdate="20230501T170300Z">
        <seg>Como resultado de esto, un gran porcentaje de chicas (hasta el 90%) y chicos (hasta el 75%) sufren de insatisfacción corporal (Markey, &amp; Markey, 2010) </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>As a result, adolescent girls make much effort to move and look like their idols through wearing similar clothes that are inappropriate for their age.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T142913Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T142913Z">
        <seg>Como consecuencia, las adolescentes se esfuerzan mucho por moverse y parecerse a sus ídolos vistiendo ropa similar, inapropiada para su edad. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>As a result, children, especially girls, start imitating what they have seen on television, advertising, video games, and magazines.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>Como consecuencia, los niños, especialmente las niñas, empiezan a imitar lo que han visto en la televisión, la publicidad, los videojuegos y las revistas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>As a result, many of the modern children suffer from either anorexia or obesity.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230508T204310Z" creationid="marmo" creationdate="20230508T204310Z">
        <seg>Como resultado, muchos niños sufren de anorexia u obesidad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>As a result, popular beauty messages arouse body dissatisfaction and other negative manifestations among children and girls in particular.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230509T154509Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230509T154509Z">
        <seg>En consecuencia, los mensajes populares sobre la belleza despiertan insatisfacción corporal y otras manifestaciones negativas entre los niños y las niñas en particular.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>As a result, the contemporary culture and its perception of bodily beauty affect both women and men of all ages.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230508T180317Z" creationid="lopez" creationdate="20230508T180317Z">
        <seg>Por consiguiente, la cultura actual y su percepción de la belleza corporal afecta tanto a hombres como a mujeres de todas las edades.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>As a result, their levels of self-esteem turned to be lower than of those not concerned with body image.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>Como resultado, sus niveles de autoestima resultaron ser más bajos que los de aquellas a las que no les preocupaba la imagen corporal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>As it has already been mentioned, one of the substantial negative consequences of girls’ obsession with the current body image is low levels of self-esteem.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="esteban" changedate="20230514T154920Z" creationid="esteban" creationdate="20230514T154920Z">
        <seg>Como ya se ha mencionado, una de las consecuencias negativas sustanciales de la obsesión de las chicas por la imagen corporal actual son los bajos niveles de autoestima.
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>As it has been already stated, media content produces a significant influence on children’s behaviors and perception of the concept of body image.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>Como ya se ha dicho, el contenido de los medios de comunicación produce una influencia significativa en los comportamientos de los niños y en su percepción del concepto de imagen corporal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>As opposition to the current standards of physical attractiveness, a vast number of today’s children suffer from obesity.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230507T183457Z" creationid="paula" creationdate="20230507T183457Z">
        <seg>En oposición a los estándares actuales del atractivo físico, una gran cantidad de los niños de hoy en día sufren de obesidad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>As time goes by, adolescents spent less time with their parents and more time with peers.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T093819Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T093819Z">
        <seg>Con el paso del tiempo, los adolescentes pasan menos tiempo con sus padres y más con sus compañeros.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>At such weight, a woman must perform her duties well (Hayes &amp; TantIeff-Dunn, 2010).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230502T065623Z" creationid="paula" creationdate="20230502T065623Z">
        <seg>Con ese peso, una mujer debe ser capaz de realizar sus obligaciones correctamente (Hayes &amp; Tantleff-Dunn, 2010).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>At the same time, Ryan &amp; Morrison observed that two out of five women and about 20% of all men would forgo 3-5 years of their lives for the sake of obtaining the physical shape of their dream.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230502T064010Z" creationid="paula" creationdate="20230502T063708Z">
        <seg>A su vez, Ryan y Morrison observaron que dos de cinco mujeres y al rededor de un 20% de hombres renuncian a sus vidascon tal de obtener la forma física de sus sueños.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>At the same time, the characters reflecting evil are illustrated as ugly, unattractive, and flabby (Hayes &amp; TantIeff-Dunn, 2010).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230504T182110Z" creationid="lopez" creationdate="20230504T182110Z">
        <seg>Al mismo tiempo, las personas que reflejan maldad se ilustran como feos, poco atractivos y flácidos (Hayes &amp; TantIeff-Dunn, 2010). .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>At the same time, they wear immodest clothes on their fashion model like bodies.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230514T173951Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>Al mismo tiempo, visten ropas impúdicas en sus cuerpos que parecen modelos de moda.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>At this age, they would start talking about the perfect body images (Kashubeck, Marchand-Martella, Neal, &amp; Larsen, 1997).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>A esta edad, empezarían a hablar de las imágenes corporales perfectas (Kashubeck, Marchand-Martella, Neal, (Kashubeck, Marchand-Martella, Neal y Larsen, 1997).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Athletic kind of beauty is peculiar to girls naturally pretty who are more interested in sports than boys are or fashion (Northup &amp; Liebler, 2010).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230514T173951Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>El tipo de belleza atlética es propio de las chicas naturalmente guapas que están más interesadas en los deportes que los chicos o en la moda (Northup y Liebler, 2010).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Bandura proclaimed that observational learning is an integrated component of learning.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T140343Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T140343Z">
        <seg>Bandura proclamó que el aprendizaje mediante la observación es un componente integrado en el aprendizaje.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Bandura’s theory is of a terrific value not only for psychologists, but also for those individuals involved in the sphere of education since it emphasizes the importance of behavior modeling in the classroom environment.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T140247Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T140247Z">
        <seg>La teoría de Bandura tiene un gran valor no solo para los psicólogos, sino también para las personas que trabajan en el ámbito de la educación, ya que subraya la importancia del ejemplo de comportamiento en el aula.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Based on the traditional approach, Bandura’s theory includes a social element as a core factor of learning enforcement.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T140147Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T140147Z">
        <seg>Basada en el enfoque tradicional, la teoría de Bandura incluye un elemento social como factor central de la aplicación del aprendizaje.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Before influencing the body image of children, mothers start asking themselves whether they feel good about their own body sizes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T093449Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T093449Z">
        <seg>Antes de influir en la imagen corporal de los hijos, las madres empiezan por preguntarse si se sienten bien con sus propias tallas corporales.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Being fat, which is contrary to the models’ weight, is associated with a number of negative social attributes such as lethargy, self-indulgence, and slovenliness (Champion &amp; Furnham, 1999).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230507T183143Z" creationid="paula" creationdate="20230507T183143Z">
        <seg>Estar gordo, considerado como contrario al estándard de peso, se asocia con varios atributos sociales negativos como pereza, autocomplaciente y dejadez.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Being obsessed with characters observed most kids are eager to imitate behaviors of their ideals.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T141956Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T141956Z">
        <seg>Al estar obsesionados con los personajes observados, la mayoría de los niños desean imitar los comportamientos de sus ideales.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Besides, they start dieting to achieve the same body proportions as female singers who are mostly thin, tanned, long-legs, and long-haired.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T142927Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T142927Z">
        <seg>Además, empiezan a hacer dieta para conseguir las mismas proporciones corporales que las cantantes, que en su mayoría son delgadas, bronceadas, de piernas largas y pelo largo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Body dissatisfaction has always been considered more prevalent among girls and women than it is among boys and men.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230505T091310Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230505T085824Z">
        <seg>Siempre se ha considerado que la insatisfacción corporal es más frecuente entre las niñas y las mujeres que entre los niños y los hombres.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Body sizes are effects of poor diets because unbalanced diet leads to development of obesity.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230501T222606Z" creationid="marmo" creationdate="20230501T222606Z">
        <seg>Las tallas son efectos de las dietas pobres, ya que una dieta desequilibrada conduce al desarrollo de la obesidad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Both men and women experience body dissatisfaction, which results in psychological discomfort about their body shapes and weight.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230501T222207Z" creationid="marmo" creationdate="20230501T222207Z">
        <seg>Ambos, mujeres y hombres, experimentan insatisfacciones con su cuerpo, lo que resulta malestar sobre la forma de su cuerpo y su peso .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Boys who also watch a lot of television are taught that physically attractive girls are more nice and friendly than their brainy peers (Northup &amp; Liebler, 2010).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>A los chicos que también ven mucha televisión se les enseña que las chicas físicamente atractivas son más agradables y simpáticas que sus compañeras inteligentes (Northup y Liebler, 2010).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Boys would try as much as possible to emulate their fathers by employing all available means to develop muscles.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T084228Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T084228Z">
        <seg>Los chicos intentan emular a sus padres en la medida de lo posible, empleando todos los medios disponibles para desarrollar los músculos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Champion and Furnham (1999) investigated a number of earlier empirical works dedicated to understanding body dissatisfaction among adolescent girls.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230504T182314Z" creationid="lopez" creationdate="20230504T182314Z">
        <seg>Champion y Furnham (1999) investigaron una serie de trabajos empíricos anteriores dedicados a comprender la insatisfacción corporal entre las adolescentes. 
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Characters in video games reflect trends existing in society; thus, they contain many violent scenes popular in other media resources.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230601T073542Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>Los personajes de los videojuegos reflejan las tendencias existentes en la sociedad; por tanto, contienen muchas escenas violentas populares en otros recursos mediáticos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Children grow up knowing that only recommended shapes are allowed in society.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Los niños crecen sabiendo que en la sociedad sólo se permiten las formas recomendadas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Children introduced to such weight interpretations and beauty stereotypes experience problems as regards to eating behaviors from early childhood.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230507T183332Z" creationid="paula" creationdate="20230507T183332Z">
        <seg>Los niños que son expuestos a estas interpretaciones de estereotipos acerca del peso y la belleza experimentan problemas relacionados con la alimentación desde la niñez temprana.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Children of the same sex would consult over intimate relationships, including outlining the best body figures that would attract a partner of opposite sex.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Los niños del mismo sexo consultaban sobre las relaciones íntimas, incluso esbozaban las mejores figuras corporales que atraerían a una pareja del sexo opuesto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Children start imitating aggressive actions and behaviors when asked to play with the doll.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T140444Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T140444Z">
        <seg>Los niños empiezan a imitar acciones y comportamientos agresivos cuando se les pide que jueguen con el muñeco.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Children would frequently try to do everything possible to ensure that they are acceptable in society.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Con frecuencia, los niños intentarían hacer todo lo posible para ser aceptados en la sociedad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Children would want to be like their close friends in terms of body figures hence they would seek the advice of friends on how to lose weight.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Los niños querrían parecerse a sus amigos íntimos en cuanto a figura corporal, de ahí que busquen el consejo de sus amigos sobre cómo perder peso.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Classic beauty is characterized by traditional femininity such as long hair, fashionable clothes with little amount of accessories, and a general soft image.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230514T173951Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>La belleza clásica se caracteriza por la feminidad tradicional, como el pelo largo, la ropa de moda con pocos accesorios y una imagen suave en general.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Conclusion</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Conclusión</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Consequences of Body Dissatisfaction</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230508T180340Z" creationid="lopez" creationdate="20230508T180340Z">
        <seg>Consecuencias de las inseguridades corporales</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Contemporary television and advertising promote of masculine male beauty, which is a traditional approach to men’s physical appearance.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230514T173951Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>La televisión y la publicidad contemporáneas promueven la belleza masculina, que es un enfoque tradicional del aspecto físico de los hombres.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Defining Body Image and Prevalence Rates</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230531T212208Z" creationid="esteban" creationdate="20230502T102441Z">
        <seg>Definición de la imagen corporal y las tasas de prevalencia</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Dohnt and Tiggermann (2006) conducted a research of girls’ audience aged from five to eight years to identify media influence on them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>Dohnt y Tiggermann (2006) llevaron a cabo una investigación entre niñas de cinco a ocho años para determinar la influencia de los medios de comunicación en ellas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Due to individual mental states of the audience, media produce different impact of children perception levels of body image.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>Debido a los estados mentales individuales de la audiencia, los medios de comunicación producen un impacto diferente en los niveles de percepción de la imagen corporal de los niños.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>During adolescence, children try to emulate the lives of their peers, particularly when it comes to body image.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T093726Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T093726Z">
        <seg>Durante la adolescencia, los niños intentan emular la vida de sus compañeros, sobre todo en lo que se refiere a la imagen corporal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>During this time, they are introduced with a vast amount of TV shows, films, and programs where thinness and physical attractiveness are promoted as main female qualities.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T143134Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T143134Z">
        <seg>Durante este tiempo, se les presenta una gran cantidad de series, películas y programas en los que se promueve la delgadez y el atractivo físico como principales cualidades femeninas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Each socializing agent affects children in differently.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Cada agente socializador afecta a los niños de forma diferente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Effective learning requires full attention; thus, the content should be entertaining and catching.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T141152Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T141152Z">
        <seg>Un aprendizaje eficaz requiere atención plena; por tanto, el contenido debe ser entretenido y llamativo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Even in their early ages, mothers teach girls the importance of ideal bodies, which would be appreciated by culture.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T084717Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T084717Z">
        <seg>Incluso en edades tempranas, las madres enseñan a las niñas la importancia de tener un cuerpo ideal, lo que sería apreciado por la cultura.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Even though few researchers have tried to conduct studies regarding the influence of peers on the body images of children, it has been established that friendship affects the body image, diets, and behaviors of children.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Aunque pocos investigadores han intentado realizar estudios sobre la influencia de los compañeros en la imagen corporal de los niños, se ha establecido que la amistad afecta a la imagen corporal, las dietas y los comportamientos de los niños.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Family relationships play a considerable role in a person’s development and perception of body image.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230531T121401Z" creationid="esteban" creationdate="20230502T095632Z">
        <seg>Las relaciones familiares juegan un papel importante en el desarrollo y la percepción de la imagen corporal de una persona.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Fashion shows make their contribution to children, especially girls’ obsessions with a particular body proportions.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T142337Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T142337Z">
        <seg>Los programas de moda contribuyen a la obsesión de los niños, sobre todo de las niñas, por unas proporciones corporales determinadas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Female ideals are conceptualized as more rigid and unachievable in the modern media, which brings about greater rates of dissatisfaction with their bodies nowadays.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230505T085824Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230505T085824Z">
        <seg>Los ideales femeninos se conceptualizan como más rígidos e inalcanzables en los medios de comunicación modernos, lo que provoca mayores índices de insatisfacción con sus cuerpos en la actualidad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Female singers are associated with the standards of the contemporary femininity’.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T142843Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T142843Z">
        <seg>Las cantantes se asocian a los estándares de la «feminidad contemporánea».</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Females who start comparing themselves with media ideals while developing a sense of self-awareness (Northup &amp; Liebler, 2010) represent a large number of the youth audience.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T135849Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T135849Z">
        <seg>Las mujeres que empiezan a compararse con los prototipos de las redes mientras desarrollan un sentido de autoconciencia (Northup &amp; Liebler, 2010) representan un gran número de la audiencia juvenil.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Femininity is associated with thin bodies while masculinity is related to muscles meaning men should have strong muscles.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230505T085824Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230505T085824Z">
        <seg>La feminidad se asocia con cuerpos delgados, mientras que la masculinidad se relaciona con los músculos, lo que significa que los hombres deben tener músculos fuertes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For example, the above study indicated that three out of four females believe they are overweight, while only one out of four is obese.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230502T064444Z" creationid="paula" creationdate="20230502T064354Z">
        <seg>Por ejemplo, el estudio anterior indica que tres de cuatro mujeres creen que tienen sobrepeso, mientras que solo una de cuatro tiene obesidad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For girls, they would want to associate with media personalities, particularly those in television.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>En el caso de las niñas, querrían asociarse con personalidades de los medios de comunicación, sobre todo de la televisión.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For instance, Disney production promotes the concept of ‘thin’ beauty (Northup &amp; Liebler, 2010).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T143051Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T143051Z">
        <seg>Por ejemplo, la producción de Disney promueve el concepto de la belleza "delgada" (Northup y Liebler, 2010).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For instance, Slade’s (1988, p.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230501T221622Z" creationid="marmo" creationdate="20230501T221555Z">
        <seg>Por ejemplo, la definición de Slade (1988, p.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For instance, a study conducted by Radar programs limited on Media Influence proved that more than one third of women and 25% of men keep to different kinds of diet at any given moment of time.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230501T223106Z" creationid="marmo" creationdate="20230501T223106Z">
        <seg>Por ejemplo, un estudio dirigido por los programas Radar limited on Media Influence demostró que más de un tercio de las mujeres y un 25% de los hombres siguen distintos tipos de dietas en un momento dado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For instance, slimness is associated with beauty, whereas boldness is associated with primitiveness (Prabu, Natali, &amp; German, 2009).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230501T171104Z" creationid="paula" creationdate="20230501T171104Z">
        <seg>Por ejemplo, estar delgado se asocia con la belleza, mientras que la audacia se asocia más con lo primitivo (Prabu, Natali &amp; German, 2009).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For instance, the mass media affects boys more as opposed to girls.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Por ejemplo, los medios de comunicación afectan más a los chicos que a las chicas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For instance, they might start using harmful substances aimed at reducing body weights.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T093513Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T093513Z">
        <seg>Por ejemplo, podrían empezar a consumir sustancias nocivas destinadas a reducir el peso corporal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For those who follow the rules and regulations, they are rewarded while those going against are severely punished.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>A los que siguen las normas y los reglamentos se les recompensa, mientras que a los que van en contra se les castiga severamente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>From a study conducted by Dohnt and Tiggermann (2006), one can say that the influence of parents is explicit regarding the children’s body image formation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230531T121422Z" creationid="esteban" creationdate="20230502T100035Z">
        <seg>De un estudio realizado por Dohnt y Tiggermann (2006), se puede decir que la influencia de los padres es explícita en la formación de la imagen corporal de los niños.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>From the above statement, the body image research, which emerged in the 1980s as a natural consequence of the growing interest in eating disorders, indicates the connection of many disorders cases with the body dissatisfaction.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="esteban" changedate="20230514T154552Z" creationid="esteban" creationdate="20230514T154552Z">
        <seg>A partir de la afirmación anterior, la investigación sobre la imagen corporal, que surgió en la década de 1980 como consecuencia natural del creciente interés por los trastornos alimentarios, indica la conexión de muchos casos de trastornos con la insatisfacción corporal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>From the above statistics, it can be observed that due to media influences, people possess inaccurate perceptions of their bodies.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230502T064406Z" creationid="paula" creationdate="20230502T064110Z">
        <seg>Según las estadísticas anteriores, es posible observar que debido a la influencia de las redes sociales la gente obtiene una percepción equivocada de su cuerpo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Further, at this age, adolescents start experiencing romantic relationships that promote precise attention to their body image and weight status.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230501T170124Z" creationid="paula" creationdate="20230501T170124Z">
        <seg>Además, a esta edad los adolescentes comienzan a experimentar relaciones románticas que fomentan más atención a las condiciones de su imagen corporal y peso.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Girls vs. Boys</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230505T085824Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230505T085824Z">
        <seg>Chicas vs. Chicos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Girls would be interested in pleasing members of the opposite sex and would therefore explore all avenues to ensure that they are attractive (Lieberman, Doyle, &amp; Markiewicz, 1999).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Las chicas estarían interesadas en agradar a los miembros del sexo opuesto y, por lo tanto, explorarían todas las vías para asegurarse de que son atractivas (Lieberman, Doyle y Markiewicz, 1999).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Girls would frequently consult such female relatives or friends pertaining to weight lose.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T085722Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T085722Z">
        <seg>Las chicas consultan con frecuencia a sus familiares o amigas sobre la pérdida de peso.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Hayes and TantIeff-Dunn (2010) explained this trend by exploring children’s age development.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230509T154509Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230509T154509Z">
        <seg>Hayes y TantIeff-Dunn (2010) explicaron esta tendencia explorando el desarrollo de la edad de los niños.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Hence, males have become obsessed with developing a muscular figure that often leads to health-threatening behaviors such as use of steroids, ephedrine, and dangerous diets (Cafri, 2004)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230505T085824Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230505T085824Z">
        <seg>De ahí que los varones se hayan obsesionado con desarrollar una figura musculosa que a menudo conduce a comportamientos que ponen en peligro la salud, como el consumo de esteroides, efedrina y dietas peligrosas (Cafri, 2004).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>However, 965 students involved in the study agreed that the main message perpetuated by media is the beauty of thinness in contrast to disgust of being overweight (Lawrie et al., 2006).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>Sin embargo, 965 estudiantes que participaron en el estudio coincidieron en que el principal mensaje perpetuado por los medios de comunicación es la belleza de la delgadez en contraste con el asco que produce el sobrepeso (Lawrie et al., 2006).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>However, beautiful characters are illustrated as objects of love, attraction, or sexual desire while smart or alternative girls are deprived of it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>Sin embargo, los personajes bellos se ilustran como objetos de amor, atracción o deseo sexual, mientras que las chicas inteligentes o alternativas se ven privadas de ello.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>However, it is true that children rarely consult their friends over issues related to conflicts.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Sin embargo, es cierto que los niños rara vez consultan a sus amigos sobre cuestiones relacionadas con conflictos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>However, most of the works dedicated to the study of the body image and its impacts on children reveal that there is tendency where children aged of six years experience dissatisfaction as regards to their bodies.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230601T062008Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230509T154509Z">
        <seg>Sin embargo, la mayoría de los trabajos dedicados al estudio de la imagen corporal y su impacto en los niños revelan que existe una tendencia a que los niños de seis años experimenten insatisfacción con respecto a su cuerpo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>However, recent research indicates that boys and men are increasingly likely to report body dissatisfaction (Ricciardelli, 2003), Cafri et al.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230505T091351Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230505T085824Z">
        <seg>Sin embargo, investigaciones recientes indican que es cada vez más probable que los niños y los hombres manifiesten insatisfacción corporal (Ricciardelli, 2003), Cafri et al.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>However, such weight-based distinction of female roles creates proper perception of body image and the role of physical attractiveness in women’s life.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230514T173951Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>Sin embargo, esta distinción de los roles femeninos basada en el peso crea una percepción adecuada de la imagen corporal y del papel del atractivo físico en la vida de las mujeres.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>However, the main emphasis is paid to physical appearance as a formula for success, recognition, and health (Schutz, Paxton, &amp; Wertheim, 2002)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T143243Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T143243Z">
        <seg>Sin embargo, el énfasis principal se pone en la apariencia física como una fórmula de éxito, el reconocimiento y la salud (Schutz, Paxton &amp; Wertheim, 2002).
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>However, the modeling process proposed by Bandura comprises steps covered by the contemporary media.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T141116Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T141116Z">
        <seg>Sin embargo, el proceso de modelado propuesto por Bandura comprende pasos cubiertos por los medios de comunicación contemporáneos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>However, this positive accomplishment of the modern society in the context of female issues is degraded due to its close connection with beauty promotion.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T142729Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T142729Z">
        <seg>Sin embargo, este logro positivo de la sociedad moderna en el contexto de las cuestiones femeninas se degrada debido a su estrecha relación con la promoción de la belleza.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>However, this would be in line with what a female family member advices them to do as regards to weight lose.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T084706Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T084706Z">
        <seg>Sin embargo, esto estaría en consonancia con lo que un miembro femenino de la familia les aconseja hacer en lo que respecta a la pérdida de peso.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If a mother develops a negative attitude towards a certain body size, the daughter would have to change the diet or use drugs in order to reduce the body size.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T093248Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T093248Z">
        <seg>Si una madre desarrolla una actitud negativa hacia una determinada talla corporal, la hija tendría que cambiar la dieta o utilizar fármacos para reducir la talla corporal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If given some drawings of girls showing various shapes, mothers would want their daughters to be close to the thinnest or emaciated drawings as opposed to the heavier or obese figures (Rutger, &amp; Engels, 2009).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T091624Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T091624Z">
        <seg>Si se les dieran algunos dibujos de niñas que mostraran diversas figuras, las madres querrán que sus hijas se acercaran a los dibujos más delgados o escuálidos en contraposición a las figuras más pesadas u obesas (Rutger, &amp; Engels, 2009).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If their body images were perfect, they would encourage their children to emulate.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T093455Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T093455Z">
        <seg>Si sus imágenes corporales fueran perfectas, animarían a sus hijos a emularlas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In 1977, Albert Bandura suggested his Theory that has turned out to be one of the main studies in the framework of knowledge and growth.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T140104Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T140104Z">
        <seg>En 1977, Albert Bandura propuso su Teoría, que ha resultado ser uno de los principales estudios en el marco del conocimiento y el crecimiento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In 1999, Paxton, Schultz, Wertheim, and Muir had conducted a similar study on Australian high school girls.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>En 1999, Paxton, Schultz, Wertheim y Muir realizaron un estudio similar con chicas de secundaria australianas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In 2001, Lieberman, Gauvin, and Bukowski conducted an extensive study on Canadian students and postulated that peer pressure influenced peer related components such as peer mockery, attractiveness, and negative peer relationships.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>En 2001, Lieberman, Gauvin y Bukowski llevaron a cabo un amplio estudio sobre estudiantes canadienses y postularon que la presión de grupo influía en los componentes relacionados con los compañeros, como la burla de los compañeros, el atractivo y las relaciones negativas con los compañeros.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In Japan, just like in other parts of the world, role models deliver messages to girls suggesting that thinness makes women attractive.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>En Japón, al igual que en otras partes del mundo, los modelos de conducta transmiten a las niñas mensajes que sugieren que la delgadez hace atractivas a las mujeres.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In a study conducted in 1990s, it was established that same-sex relationships among peers influences the socialization of children as opposed to any other relationship.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>En un estudio realizado en los años 90, se estableció que las relaciones entre iguales del mismo sexo influyen en la socialización de los niños más que cualquier otra relación.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In a study involving college students, the idea of social reinforcements and modeling could perhaps be employed to comprehend the sorority of children and reported cases of eating malfunctions.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>En un estudio en el que participaron estudiantes universitarias, la idea de los refuerzos sociales y el modelado quizá podría emplearse para comprender la sororidad de los niños y los casos notificados de disfunciones alimentarias.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In addition to peers’ and parents’ influence, the contemporary media produce the substantial impact on children’s body image.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="esteban" changedate="20230502T101335Z" creationid="esteban" creationdate="20230502T101335Z">
        <seg>Además de la influencia de pares y padres, los medios de comunicación contemporáneos producen un impacto sustancial en la imagen corporal de los niños.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In addition to the beauty standards represented on television and advertising, video games produce a significant impact of children’s perception of body image.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230514T173951Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>Además de los cánones de belleza representados en la televisión y la publicidad, los videojuegos producen un impacto significativo en la percepción de la imagen corporal de los niños.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In addition, majority of the girls surveyed revealed the desire to look like women illustrated on TV and fashion magazines.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>Además, la mayoría de las chicas encuestadas revelaron su deseo de parecerse a las mujeres que aparecen en la televisión y en las revistas de moda.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In advertising pauses, children get another portion of information speculating on physical beauty and sexuality.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T143152Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T143152Z">
        <seg>En las pausas publicitarias, los niños reciben otra porción de información que especula sobre la belleza física y la sexualidad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In an attempt to achieve body proportions as those promoted by media culture, girls try their best to perform physical exercises and check on their diet.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230508T204715Z" creationid="marmo" creationdate="20230508T204715Z">
        <seg>En un intwnto de lograr las proporciones corporales como promueve la cultura mediática, las chicas tratan de realizar ejercicio físico y controlar su dieta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In contrast to the radio providing sound perception of music, television is filled with physical visions of modern singers.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T142857Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T142857Z">
        <seg>En contraste con la radio, que proporciona una percepción sonora de la música, la televisión está llena de visiones físicas de cantantes de hoy en día. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In its turn, television content is highly varied; there are different shows, films, programs, video games, and many more.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T142250Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T142250Z">
        <seg>A su vez, el contenido televisivo es muy variado; existen diferentes espectáculos, películas, programas, videojuegos y muchos más.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In modern media, thin females are used to glamorize different beauty products while average-sized women are employed to promote household product.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230601T072126Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>En los medios de comunicación modernos, las mujeres delgadas se utilizan para dar glamour a distintos productos de belleza, mientras que las de tamaño promedio se emplean para promocionar productos domésticos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In most families of the world, preparation of food is the role of the mother (Richardson, &amp; Rehr, 2001).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T081800Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T081800Z">
        <seg>En la mayoría de las familias del mundo, la preparación de la comida es función de la madre (Richardson, &amp; Rehr, 2001).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In one of the recent studies, 28.7% of people aged 20 to 24 of individuals are dissatisfied with their bodies (Markey, &amp; Markey 2010).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230501T220702Z" creationid="marmo" creationdate="20230501T220702Z">
        <seg>En un estudio reciente, el 28,7% de personas entre los 20 y los 24 años están satisfechos con sus cuerpos. (Markey, &amp; Markey 2010).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In other words, they value their thin body sizes in different capacities.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230509T154509Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230509T154509Z">
        <seg>En otras palabras, valoran su delgadez corporal de forma diferente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In particular, it is noted that children are influenced to adopt some of the behaviors that might be detrimental to their growth and development.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230501T170746Z" creationid="paula" creationdate="20230501T170746Z">
        <seg>Particularmente se observa que los niños son influenciados a adoptar algunos comportamientos que pueden ser perjudicial para su propio crecimiento y desarrollo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In society, the girl child is sensitive to the comments as opposed to boys.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T093525Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T093525Z">
        <seg>En la sociedad, las niñas son más sensibles a los comentarios que los niños.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In the US, Kashubeck, Marchand-Martella, Neal, and Larsen (1997) analyzed the correlation between the need to be slim and the bulimic symptom among college students (Alta, Ludden, &amp; Lally, 2007).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>En EE.UU., Kashubeck, Marchand-Martella, Neal y Larsen (1997) analizaron la correlación entre la necesidad de estar delgada y el síntoma bulímico entre estudiantes universitarias (Alta, Ludden y Lally, 2007).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In the context of media influence on children, one may assert that positive attitude towards media content and personal desire to be and look like beloved media characters touch upon cognitive processes of children.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T141032Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T141032Z">
        <seg>En el contexto de la influencia de las redes sociales en los niños, se puede afirmar que la actitud positiva hacia el contenido de los medios y el deseo personal de ser, y parecerse a los queridos personajes de los medios, influyen en los procesos cognitivos de los niños.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In the course of development, girls would develop a negative attitude towards fatness and would seem to be dissatisfied with their own bodies just in case they are fat.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="esteban" changedate="20230531T170644Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T085553Z">
        <seg>A lo largo del desarrollo, las niñas desarrollarán una actitud negativa hacia la obesidad y estarán insatisfechas con su propio cuerpo por el mero hecho de estar gordas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In the modern world filled with technology advancements like computers, game devices, and varied software, it is essential to consider the impact produced by video games on children’s behaviors and perception of body image.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230601T074100Z" creationid="esteban" creationdate="20230516T143816Z">
        <seg>En el mundo moderno lleno de avances tecnológicos como ordenadores, dispositivos de juego y softwares variados, es esencial considerar el impacto producido por los videojuegos en los comportamientos de los niños y en su percepción de la imagen corporal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In the same way, such mothers would want their daughters to continue losing weight.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T091119Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T091119Z">
        <seg>Del mismo modo, esas madres querrán que sus hijas sigan adelgazando.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In the study, 69% of 548 surveyed preadolescent and adolescent females agree that media content has influenced their perception of ideal body image, and 47% declared the desire to lose weight after observing media beauty standards (Lopez-Guimera et al., 2010).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>En el estudio, el 69% de las 548 mujeres preadolescentes y adolescentes encuestadas están de acuerdo en que el contenido de los medios de comunicación ha influido en su percepción de la imagen corporal ideal, y el 47% declaró el deseo de perder peso después de observar los estándares de belleza de los medios de comunicación (Lopez-Guimera et al., 2010).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In their attempt to imitate beauty ideals promoted by media, children exercise dieting and disordered eating.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>En su intento de imitar los ideales de belleza promovidos por los medios de comunicación, los niños practican dietas y una alimentación desordenada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In this article, the influence of media on the socialization of children will be discussed in detail.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230501T170554Z" creationid="paula" creationdate="20230501T170554Z">
        <seg>En este artículo, la influencia de las redes sociales en la socialización los niños será tratado en detalle.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In this regard, overweight girls would always be criticized.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>En este sentido, las chicas con sobrepeso siempre serían criticadas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In this regard, the girl child would want to develop such a body since the mother highlighted its advantages.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T091027Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T091027Z">
        <seg>En este sentido, la niña querrá desarrollar un cuerpo así, ya que la madre ha destacado sus ventajas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In this regard, they would reject images of fat and obese women in favor of the slimmer images perceived to be role models.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T085234Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T085234Z">
        <seg>En este sentido, rechazarían las imágenes de mujeres gordas y obesas en favor de las imágenes más delgadas percibidas como modelos a seguir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Individuals possessing such virtues as honesty, kindness and obedience always get something considerable in return while characters experiencing malice, envy, or deception are punished.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T142050Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T142050Z">
        <seg>Los individuos que poseen virtudes como la honradez, la bondad y la obediencia siempre obtienen algo considerable a cambio, mientras que los personajes que experimentan malicia, envidia o engaño son castigados. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Influence of the Peers</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T093605Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T093542Z">
        <seg>Influencia de los iguales</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Information regarding the perfect body size is readily available in the mass media that is, both print and visual.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Los medios de comunicación, tanto impresos como visuales, ofrecen información sobre el tamaño perfecto del cuerpo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Instead, the current tendency shows that females of different nationalities including Chinese, Japanese, Latin American, etc. tend to achieve the same body proportions as girls and women in media (Holmstrom, 2004).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>Por el contrario, la tendencia actual muestra que las mujeres de distintas nacionalidades, incluidas las chinas, japonesas, latinoamericanas, etc., tienden a alcanzar las mismas proporciones corporales que las niñas y mujeres de los medios de comunicación (Holmstrom, 2004).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Introduction</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230501T164307Z" creationid="paula" creationdate="20230501T164307Z">
        <seg>Introducción</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It can include both one’s own mental images and perceptions of his or her body as well as the feelings one</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230501T222012Z" creationid="marmo" creationdate="20230501T222012Z">
        <seg>Esto puede estar incluido en ambas imagenes mentales y percepciones de su propio cuerpo más que sus sentimientos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It is also concluded that self-assessment on physical appearance among children is an important feature as far as self-worth and psychological health are concerned.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>También se concluye que la autovaloración del aspecto físico entre los niños es una característica importante en lo que respecta a la autoestima y la salud psicológica.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It is established that mothers have a strong influence to the lives of their daughters as compared to the mass media.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T093531Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T093531Z">
        <seg>Está demostrado que las madres influyen más en la vida de sus hijas que los medios de comunicación.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It is established that the body sizes is the leading cause of dissatisfaction.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230501T222338Z" creationid="marmo" creationdate="20230501T222338Z">
        <seg>Está demostrado que las tallas del cuerpo son la principal causa de insatisfacción.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It is evident that mothers can help their children to develop a body image that is desirable in society.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T093444Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T093444Z">
        <seg>Es evidente que las madres pueden ayudar a sus hijos a desarrollar una imagen corporal deseable en la sociedad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It is hard to identify her natural beauty since her face is frequently covered with much distracting make-up accomplished by aggressive or detached conduct (Northup &amp; Liebler, 2010).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>Es difícil identificar su belleza natural, ya que a menudo lleva la cara cubierta con mucho maquillaje que distrae la atención, lo que se consigue con una conducta agresiva o distante (Northup &amp; Liebler, 2010).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It is impossible to declare that media content should be concerned only in the context of negative influence on children and adults’ behavior.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T142556Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T142556Z">
        <seg>Es imposible afirmar que el contenido de los medios de comunicación solo debe preocuparnos en el contexto de la influencia negativa del comportamiento de niños y adultos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It is necessary to admit that television content is also filled with information degrading such behavioral traits as drunken driving, smoking, and poor nutritional habits.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T143206Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T143206Z">
        <seg>Es necesario admitir que los contenidos televisivos también están repletos de información que degrada rasgos de comportamiento como la conducción bajo los efectos del alcohol, el tabaquismo y los malos hábitos nutricionales.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It is noted that parents play a critical role as regards to the intimate relationships of their children.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T093702Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T093702Z">
        <seg>Se observa que los padres desempeñan un papel fundamental en lo que respecta a las relaciones íntimas de sus hijos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It is obvious that media influence girls more.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230531T153013Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>Es evidente que los medios de comunicación influyen más en las chicas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It is obvious that muscles are observed better on slim bodies with flat stomachs.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230508T180205Z" creationid="lopez" creationdate="20230508T180205Z">
        <seg>Está claro que los músculos están mejor vistos en cuerpos delgados con barrigas planas. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It is possible to conclude that characters and individuals illustrated by media provoke some behavioral norms possessed by children (Krahé, &amp; Krause, 2010).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T140627Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T140627Z">
        <seg>Es posible concluir que los personajes e individuos ilustrados por los medios de comunicación provoca algunas normas de comportamiento que poseen los niños (Krahé, &amp; Krause, 2010).
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It should be noted that scholars have not yet generated enough data regarding the effects of various socializing agents on the growth and development of children.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Hay que señalar que los estudiosos aún no han generado suficientes datos sobre los efectos de los distintos agentes socializadores en el crecimiento y el desarrollo de los niños.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It would also mean that friends and parents have different roles to play as regards to the behaviors of children.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>También significa que los amigos y los padres desempeñan papeles diferentes en el comportamiento de los hijos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Learn more</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230501T170344Z" creationid="paula" creationdate="20230501T170344Z">
        <seg>Saber más</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Levine, Smolak, Moodey, Shuman, and Hessen conducted a similar study in the United States in 1994.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Levine, Smolak, Moodey, Shuman y Hessen realizaron un estudio similar en Estados Unidos en 1994.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Male characters are mostly illustrated as strong and muscular warriors; female characters are also frequently involved in fight scenes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230514T173951Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>La mayoría de los personajes masculinos son guerreros fuertes y musculosos; las mujeres también participan con frecuencia en escenas de lucha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Markey and Markey (2010) stated that at the start of the twentieth century, body image studies initially focused on personality or self-concept and frequently scrutinized samples of psychologically impeded or if not psychologically ailing or impaired individuals’ sense of self (not essentially their physical body).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230508T180518Z" creationid="lopez" creationdate="20230508T180518Z">
        <seg>Markey and Markey (2010) declararon que a comienzos del siglo XX, las investigaciones de la imagen corporal, inicialmente, se centraban en la personalidad o el autoconcepto, y con frecuencia, analizaban muestras del sentido del yo (no esencialmente de su cuerpo físico) de individuos psicológicamente impedidos o, si no, psicológicamente enfermos o deteriorados. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>McCabe and Ricciardelli (2004) observed that mothers and the best female friends influence the behavior of girls regarding their body images.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T085625Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T085625Z">
        <seg>McCabe y Ricciardelli (2004) observaron que las madres y las mejores amigas influyen en el comportamiento de las chicas con respecto a su imagen corporal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Media Influence</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230507T184013Z" creationid="paula" creationdate="20230507T184013Z">
        <seg>La influencia de las redes sociales</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Media Influence on Children’s and Teens’ Body Image</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230501T165124Z" creationid="paula" creationdate="20230501T164812Z">
        <seg>La influencia de las redes sociales en la imagen corporal de los niños y adolescentes</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Media Message</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230514T173951Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>Mensaje de los medios de comunicación</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Media Resources Influencing Kids’ Behavior</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T142128Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T142128Z">
        <seg>Recursos mediáticos que influyen en el comportamiento de los niños</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Media has promoted the beauty ideal that is hardly achievable for ordinary people.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230502T064841Z" creationid="paula" creationdate="20230502T064841Z">
        <seg>Las redes sociales han fomentado el ideal de belleza que es difícilmente alcanzable para la gente normal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Media have become an inseparable part of everyday life; it is present everywhere – at home, at work, in the street, etc.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230507T184131Z" creationid="paula" creationdate="20230507T184131Z">
        <seg>Las redes sociales se han convertido en una parte inherente de la vida diaria; está en todas partes, en casa, en el trabajo, en la calle, etc.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Media resources provide vivid example where thin and beautiful characters are always rewarded with love, money, or career while ugly individuals express jealousy and dissatisfaction with life challenges.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T142022Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T142022Z">
        <seg> Los medios de comunicación ofrecen claros ejemplos en los que los personajes delgados y guapos siempre son recompensados con amor, dinero o una carrera, mientras que los feos expresan celos e insatisfacción ante los retos de la vida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Men of all ages, nationalities, and sexual orientations desire this ideal masculine physique (Ryan &amp; Morrison, 2009).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230514T173951Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>Hombres de todas las edades, nacionalidades y orientaciones sexuales desean este físico masculino ideal (Ryan &amp; Morrison, 2009).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Millions of people spend hours in front of their TVs watching shows, observing new fashion trends, and listening to the broadcast ideas and concepts.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T135811Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T135811Z">
        <seg>Millones de personas pasan horas delante de la televisión viendo programas, observando las nuevas tendencias de la moda, y escuchando las ideas y conceptos emitidos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Moreover, 13% of girls admitted engaging in at least one extreme behavior for weight losing per week (Paxton et al., 1991).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230509T154509Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230509T154509Z">
        <seg>Además, el 13% de las niñas admitió tener al menos un comportamiento extremo para perder peso a la semana (Paxton et al., 1991).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Moreover, adoration of the beauty of the female body is a historical trend observed by many authors and researchers, which indicates that both girls and boys are subjected to beauty ideals via the media and popular culture that dictates what their bodies should look like.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230505T085824Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230505T085824Z">
        <seg>Además, la adoración de la belleza del cuerpo femenino es una tendencia histórica observada por muchos autores e investigadores, que indica que tanto las chicas como los chicos están sometidos a ideales de belleza a través de los medios de comunicación y la cultura popular que dictan cómo deben ser sus cuerpos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Moreover, parents influence their children regarding adolescence depression, eating disarray, and general well-being.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T093720Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T093720Z">
        <seg>Además, los padres influyen en sus hijos en lo que respecta a la depresión en la adolescencia, el desorden alimentario y el bienestar general.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Moreover, television does not require additional knowledge or skills like reading necessary for magazine advertising.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T142233Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T142233Z">
        <seg>Además, la televisión no requiere conocimientos o habilidades adicionales como la lectura, necesaria para la publicidad en revistas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Most of the children’s favorite shows aired on Nickelodeon and Disney Channel promote thinness as a beauty standard and emphasize the necessity of possessing physical attractiveness.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T135911Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T135911Z">
        <seg>La mayoría de los programas favoritos de los niños emitidos en Nickelodeon y Disney Channel promueven la delgadez como estándar de belleza y hacen hincapié en la necesidad de poseer un atractivo físico.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Most of the media content illustrates females in different sexual roles whose peculiar features are thin bodies, long legs, big breast, etc.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230514T173951Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>La mayor parte del contenido de los medios ilustra a mujeres en diferentes roles sexuales cuyas características peculiares son cuerpos delgados, piernas largas, pechos grandes, etc.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Mothers and Daughters: A Critical Bond</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T084135Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T084135Z">
        <seg>Madres e hijas: Un vínculo crítico</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Mothers manipulate the body images of their children through developing negative or positive feelings.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T093238Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T093238Z">
        <seg>Las madres manipulan la imagen corporal de sus hijos desarrollando sentimientos negativos o positivos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Mothers who are concerned about their own health would always influence their children since they would urge them to develop ideal bodies that would be admired by each person in society.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T091050Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T091050Z">
        <seg>Las madres que se preocupan por su propia salud siempre influyen en sus hijas, ya que las instan a desarrollar cuerpos ideales que sean admirados por todos los miembros de la sociedad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Mothers would communicate to their daughters in a manner suggesting that they ought to possess certain body images.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T083859Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T083840Z">
        <seg>Las madres comunican a sus hijas y les sugieren que deben tener una determinada imagen corporal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Mothers would do this through various means such as teasing, pressurizing daughters to abandon some form of behaviors, and restricting their children on some forms of food.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T084023Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T084023Z">
        <seg>Las madres lo hacen por diversos medios, como burlándose de ellas, presionándolas para que abandonen ciertos comportamientos y restringiéndoles el consumo de ciertos alimentos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Motivation plays the crucial role in provoking behavior imitations with the learner; punishment and reinforcement are the key components of motivation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T141909Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T141909Z">
        <seg>La motivación desempeña un papel crucial a la hora de provocar imitaciones de conducta en el alumno; el castigo y el refuerzo son los componentes clave de la motivación.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Music shows and programs about music celebrities also occupy a considerable sector at broadcasting time.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T142822Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T142822Z">
        <seg>Los espectáculos musicales y los programas sobre los famosos en el mundo de la música también ocupan un sector considerable en el tiempo de emisión.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Negative comments affect girls in a negative way because they might start engaging in practices that are harmful to their normal growth.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T093508Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T093508Z">
        <seg>Los comentarios negativos afectan negativamente a las niñas porque podrían empezar a realizar prácticas perjudiciales para su crecimiento normal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Nerveless, it is impossible to eliminate its impact on boys’ body image.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230514T173951Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>Sin embargo, es imposible eliminar su impacto en la imagen corporal de los chicos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Nevertheless, male ideals of body image also exist, which are reinforced by various media.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230505T085824Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230505T085824Z">
        <seg>Sin embargo, también existen ideales masculinos de imagen corporal, que se ven reforzados por diversos medios de comunicación.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>No much attention is paid to the issue of slenderness thus, men and boys are less vulnerable to the obsession with body image that women and girls (Ryan &amp; Morrison, 2009).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230514T173951Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>No se presta mucha atención a la cuestión de la delgadez, por lo que los hombres y los niños son menos vulnerables a la obsesión por la imagen corporal que las mujeres y las niñas (Ryan &amp; Morrison, 2009).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Northup and Liebler (2010) cited that 50% of the contemporary dieting girls are of normal weight, and 62% of girls in general want to have thinner bodies.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>Northup y Liebler (2010) citaron que el 50% de las chicas contemporáneas que hacen dieta tienen un peso normal, y el 62% de las chicas en general desean tener cuerpos más delgados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Northup and Liebler (2010) identified six major beauty ideals proposed and promoted by the contemporary media – classic, trendy, athletic, brainy, next-door girl, and alternative.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230514T173951Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>Northup y Liebler (2010) identificaron seis grandes ideales de belleza propuestos y promovidos por los medios de comunicación contemporáneos: clásico, moderno, atlético, inteligente, chica de al lado y alternativo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Older children also have a number of problems with the adequate assessment of their body image (Hayes &amp; TantIeff-Dunn, 2010).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230504T182259Z" creationid="lopez" creationdate="20230504T182259Z">
        <seg>Los niños mayores también tienen una serie de problemas con la evaluación adecuada de su imagen corporal (Hayes &amp; TantIeff-Dunn, 2010). 
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>On the other hand, various socializing agents are responsible for the behaviors possessed by children.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Por otra parte, diversos agentes socializadores son responsables de los comportamientos que poseen los niños.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>On their part, girls would undertake all steps to ensure that they lose weight to attain the recommended body sizes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T084355Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T084355Z">
        <seg>Por su parte, las chicas hacen todo lo posible para perder peso y alcanzar las tallas recomendadas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>On this basis, Bandura determined three models of learning through observations – a live model, a symbolic model, and a verbal instructional one.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T140505Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T140505Z">
        <seg>Sobre esta base, Bandura determinó tres modelos de aprendizaje a través de la observación: un modelo vivo, un modelo simbólico y uno instructivo verbal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>One of Bandura’s experiments concerned a Bobo doll expressing aggressive ways of conduct.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T140431Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T140431Z">
        <seg>Uno de los experimentos de Bandura se refería a un muñeco Bobo que expresaba formas agresivas de conducta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>One of the most popular and thus, powerful components of media is television.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230507T184213Z" creationid="paula" creationdate="20230507T184213Z">
        <seg>Una de las redes sociales más populares y, por lo tanto, más poderosa, es la televisión.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>One of the most popular commercial networks Nickelodeon provides a vast amount of television, internet, and video production emphasize girls’ powerful position in civil and consumer worlds.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T142656Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T142656Z">
        <seg>Una de las redes comerciales más populares, Nickelodeon, ofrece una gran cantidad de producciones de televisión, Internet y vídeo que hacen hincapié en la poderosa posición de las niñas en el mundo civil y del consumo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Over the past years, researchers have tried to investigate how the relationship between parents and their children is reflected in the development of companionship (Johnson, 2001).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T093620Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T093620Z">
        <seg>En los últimos años, los investigadores han tratado de investigar cómo la relación entre padres e hijos se refleja en el desarrollo del compañerismo (Johnson, 2001).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Parental encouragement of activities aimed at losing weight and keeping to a diet is likely to provoke body dissatisfaction among their children (Markey, &amp; Markey 2010).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230531T205740Z" creationid="esteban" creationdate="20230502T100311Z">
        <seg>El estímulo de los padres a las actividades destinadas a perder peso y mantener una dieta puede provocar insatisfacción corporal entre sus hijos (Markey, &amp; Markey2010).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Paxton, Wertheim, Gibbons, Szmukler, Hillier, &amp; Petrovich, (1991) conducted a survey of 221 male and 341 female high school students.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230504T182405Z" creationid="lopez" creationdate="20230504T182405Z">
        <seg>Paxton, Wertheim, Gibbons, Szmukler, Hillier y Petrovich (1991) realizaron una encuesta entre 221 alumnos y 341 alumnas de secundaria. 
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Peer communication also contributes to shaping adolescents’ feelings and perceptions of their bodies.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230531T210541Z" creationid="esteban" creationdate="20230502T100750Z">
        <seg>La comunicación entre compañeros también contribuye a moldear los sentimientos y percepciones de los adolescentes sobre sus cuerpos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Peer pressure among youths is known to transform group norms and standards (Musher-Eizenman, Holub, Edwards-Leeper, Persson, &amp; Goldstein, 2003).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Se sabe que la presión de los iguales entre los jóvenes transforma las normas y los estándares del grupo (Musher-Eizenman, Holub, Edwards-Leeper, Persson y Goldstein, 2003).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Peer pressure is an important variable as far as body image of children is concerned.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T093553Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T093553Z">
        <seg>La presión de los iguales es una variable importante en lo que respecta a la imagen corporal de los niños.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Peers have their own methods of ensuring that group members abide by the set rules and regulations.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Los compañeros tienen sus propios métodos para asegurarse de que los miembros del grupo acatan las reglas y normas establecidas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Pierson and Cohen (2003) posited that mothers perceived to be slim would still want to lose weight to attain the BMI index.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T091103Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T091103Z">
        <seg>Pierson y Cohen (2003) postularon que las madres percibidas como delgadas seguirán queriendo adelgazar para alcanzar el índice IMC.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Popular culture implies that women should be feminine while men should be masculine.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230505T091543Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230505T085824Z">
        <seg>La cultura popular dicta que las mujeres deben ser femeninas mientras que los hombres deben ser masculinos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Preadolescent and an adolescent girl audience are taught that successful and powerful women should also be slim and attractive (Banet-Weiser, 2004).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T142754Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T142754Z">
        <seg>Al público preadolescente y adolescente femenino, se le enseña que las mujeres de éxito y poderosas también deben ser delgadas y atractivas (Banet-Weiser, 2004).
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Preschool children learn that fatness in women is not acceptable.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T084839Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T084839Z">
        <seg>Los niños en edad preescolar aprenden que el sobrepeso en las mujeres no es aceptable.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Preschool children spend approximately 3.5 hours in front of their TVs per day.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T143122Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T143122Z">
        <seg>Los niños en edad preescolar pasan aproximadamente 3,5 horas al día delante del televisor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Quite a number of researchers illustrate that the quality of relationships between adolescents and parents are complex.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Numerosos investigadores ilustran que la calidad de las relaciones entre adolescentes y padres es compleja.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Ramifications for Mothers, Daughters, and Families</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T093233Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T091641Z">
        <seg>Consecuencias para madres, hijas y familias</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Recent models, such as the Bowlby’ lifetime model, hypothesize that attachment and connectedness to parental figures among children is productive to growth and development of children.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Los modelos más recientes, como el modelo de Bowlby para toda la vida, plantean la hipótesis de que el apego y la conexión con las figuras parentales entre los niños es productivo para el crecimiento y el desarrollo de los niños.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Recent researchers show the rapid increase in eating disorders among young children reflected in binge eating, negative body image, abuse of diet pills, diuretics, and laxatives, over exercising, and restrictive dieting.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>Investigadores recientes muestran el rápido aumento de los trastornos alimentarios entre los niños pequeños, que se refleja en atracones, imagen corporal negativa, abuso de pastillas para adelgazar, diuréticos y laxantes, exceso de ejercicio y dietas restrictivas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Recent studies show that the family influences largely the health of a child.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T090559Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T090559Z">
        <seg>Estudios recientes demuestran que la familia influye en gran medida en la salud de un niño.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Regarding body image, the media plays a crucial role since it portrays certain body figures to be significant as opposed to others.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>En cuanto a la imagen corporal, los medios de comunicación desempeñan un papel crucial, ya que presentan ciertas figuras corporales como significativas en comparación con otras.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Regarding the influence of peers on the body image of children, it is established that eating malfunctions and attempts to control the diet are related to the maturation and the desire to hang out with members of opposite sex.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>En cuanto a la influencia de los compañeros en la imagen corporal de los niños, se establece que las disfunciones alimentarias y los intentos de controlar la dieta están relacionados con la maduración y el deseo de salir con miembros del sexo opuesto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Regular observations of slim models arouse dissatisfaction with body proportions possessed by girls and women of average/normal size due to their inability to achieve impossible beauty standards broadcast in media (Fauquet, 2010).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230514T173951Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>La observación habitual de modelos delgadas despierta insatisfacción con las proporciones corporales que poseen las niñas y mujeres de talla media/normal debido a su incapacidad para alcanzar los estándares de belleza imposibles que difunden los medios de comunicación (Fauquet, 2010).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Regular peer interactions dedicated to the issues of beauty and appearance cause lead to the development of unwanted human behavior, which would lead to body dissatisfaction.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230531T210836Z" creationid="esteban" creationdate="20230502T101031Z">
        <seg>Interacciones regulares entre compañeros dedicadas a las cuestiones de belleza y apariencia causan el desarrollo de un comportamiento humano no deseado, lo que llevaría a la insatisfacción corporal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Research on Children’s and Youth’s Body Image Dissatisfaction</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230502T065716Z" creationid="paula" creationdate="20230502T065716Z">
        <seg>Investigación acerca de la insatisfacción con la imagen corporal de niños y jóvenes</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Research reported that 13% of the 10&lt;s0&gt;th&lt;/s0&gt; grade students try to emulate some behaviors that would help them develop desired body shapes such, by using laxatives and diuretics.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230508T205044Z" creationid="marmo" creationdate="20230508T205044Z">
        <seg>Las investigaciones informaron que el 13% de los estudiantes de 10º grado tratan de emular algunos comportamientos que les ayudarían a desarrollar las formas corporales deseadas, como el uso de laxantes y diuréticos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Research shows that body dissatisfaction among girls start at a tender age and goes on to maturity.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T085613Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T085613Z">
        <seg>Las investigaciones demuestran que la insatisfacción corporal de las niñas comienza a una edad temprana y se prolonga hasta la madurez.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Research shows that mothers should be attentive to the messages they sent to their daughters regarding body images since such messages might affect their children either positively or negatively.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T093437Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T093437Z">
        <seg>Las investigaciones demuestran que las madres deberían estar atentas a los mensajes que envían a sus hijas en relación con la imagen corporal, ya que dichos mensajes podrían afectar a sus hijas positiva o negativamente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Research shows that nothing has changed since the mother is still depended upon to fulfill some of the domestic roles.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T081840Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T081840Z">
        <seg>Las investigaciones demuestran que nada ha cambiado, ya que se sigue dependiendo de la madre desempeñar algunas de las funciones domésticas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Results of Media Influence</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>Resultados de la influencia de los medios</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Right from childhood, the child would be introduced to the ideals of perfect body images, which would give him or her desire to explore more.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Desde la infancia, el niño es introducido a los ideales de imágenes corporales perfectas, lo que le da el deseo de explorar más.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Ryan and Morrison (2009) referred to a number of publications revealing recent increased interest to men’s body due to the expansion of media resources.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230514T173951Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>Ryan y Morrison (2009) se refirieron a una serie de publicaciones que revelan el reciente aumento del interés por el cuerpo de los hombres debido a la expansión de los recursos mediáticos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>She is often illustrated in glasses and modest clothes, and she is never an object of romance.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="esteban" changedate="20230531T170215Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>Suele aparecer con gafas y ropa modesta, y nunca es objeto de romanticismo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Similarly, the formation of intimate relationships is salient, together with the development of contacts with same sex friends.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T093854Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T093854Z">
        <seg>Del mismo modo, la formación de relaciones íntimas es destacada, junto con el desarrollo de contactos con amigos del mismo sexo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Since children are unable to achieve desired physical proportions, they would probably forfeit eating in order to become seemingly beautiful and attractive.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230507T182859Z" creationid="paula" creationdate="20230507T182859Z">
        <seg>Ya que los niños no son capaces de conseguir las proporciones físicas deseadas, probablemente dejen de comer para poder ser supuestamente atractivos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Since every woman starting from her early ages wants to be liked, such a depiction of women may provoke the establishment of wrong life values.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>Dado que toda mujer, desde su más tierna edad, desea gustar, esta representación de la mujer puede provocar el establecimiento de valores vitales erróneos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Social Leaning Theory of Albert Bandura</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T140025Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T140025Z">
        <seg>Teoría del Aprendizaje Social de Albert Bandura:
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Some children have battled with dieting problems in their lives, leading to complications such as obese.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T090609Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T090609Z">
        <seg>Algunos niños han luchado con problemas de dieta en su vida, lo que les ha llevado a complicaciones como la obesidad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Some girls would even use dangerous drugs to achieve the ideal body size.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T085605Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T085605Z">
        <seg>Algunas chicas incluso utilizarían drogas peligrosas para conseguir la talla corporal ideal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Some models of family functioning, such as psychoanalytic model, postulate that detachment among children is a normal developmental indicator of parent-child relationship during adolescence.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Algunos modelos de funcionamiento familiar, como el modelo psicoanalítico, postulan que el desapego entre los hijos es un indicador normal del desarrollo de la relación padre-hijo durante la adolescencia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Some mothers are fat and they would justify their body images by convincing their daughters that such bodies have their some merits.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T091022Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T091022Z">
        <seg>Algunas madres son gordas y justifican su imagen corporal convenciendo a sus hijas de que ese cuerpo tiene sus méritos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Some scholarly sources indicate that even higher rates of dissatisfaction are encountered among the children’s peers.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230501T221015Z" creationid="marmo" creationdate="20230501T221015Z">
        <seg>Algunas fuentes académicas indican que los índices de insatisfacción son aún mayores entre los compañeros de los niños.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Some scholars have suggested different views that explain the influence of body sizes to the lives of children.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230509T154509Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230509T154509Z">
        <seg>Algunos estudiosos han sugerido diferentes puntos de vista que explican la influencia de las tallas corporales en la vida de los niños.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Some scholars, such as Archibald, Graber, and Brooks-Gunn (1999) observed that even though parents play an important role in the lives of young adolescents, their presence in the lives of children is still valid as far as self-perception is concerned.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T093840Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T093840Z">
        <seg>Algunos estudiosos, como Archibald, Graber y Brooks-Gunn (1999) observaron que, aunque los padres desempeñan un papel importante en la vida de los jóvenes adolescentes, su presencia en la vida de los hijos sigue siendo válida en lo que respecta a la autopercepción.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Some use unscrupulous techniques such as those that facilitate vomiting.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230508T205150Z" creationid="marmo" creationdate="20230508T205150Z">
        <seg>Algunos usan técnicas poco escrupulosas como las que facilitan el vómito. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Some youths would share secrets and inner feelings freely with their peers since they would be comfortable exposing their body problems to friends as opposed to parents.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Algunos jóvenes compartirían sus secretos y sentimientos íntimos libremente con sus compañeros, ya que se sentirían más cómodos exponiendo sus problemas corporales a sus amigos que a sus padres.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Staring from the age of six, modern girls experience a desire to be thin and start dieting at seven years (Northup &amp; Liebler, 2010).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>Desde los seis años, las niñas modernas experimentan el deseo de estar delgadas y empiezan a hacer dieta a los siete años (Northup y Liebler, 2010).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Students within campus would influence one of the group members to be slim, by forfeiting food.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Los estudiantes que vivían dentro del campus influían en uno de los miembros del grupo para que estuviera delgado, privándole de comer.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Studies in the US and Europe suggest that the family plays a critical role as far as educating children on the best diet is concerned (Attie, &amp; Brooks-Gunn, 1989).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T081941Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T081941Z">
        <seg>Estudios realizados en EE.UU. y Europa afirman que la familia desempeña un papel fundamental en lo que respecta a la educación de los niños sobre una mejor dieta (Attie, &amp; Brooks-Gunn, 1989).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Studies show that children would probably develop varying attitudes regarding their bodies at a tender age.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T084144Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T084144Z">
        <seg>Los estudios demuestran que es probable que los niños desarrollen distintas actitudes con respecto a su cuerpo a una edad temprana.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Such children would frequently share information regarding intimacy and companionship.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Estos niños compartirían con frecuencia información relativa a la intimidad y el compañerismo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Such self-perception as objects of physical attractiveness and desire provoke sexual stereotypes and wrong life values (Clark, &amp; Tiggemann, 2006).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T143017Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T143017Z">
        <seg>Esa autopercepción como objetos de atractivo físico y deseo, causa estereotipos sexuales y valores vitales erróneos (Clark, &amp; Tiggemann, 2006).
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Television, cinema, radio, the internet, and print media affect young people’s understanding of their own bodies and the standards they should try to achieve in terms of physical beauty.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="esteban" changedate="20230502T101823Z" creationid="esteban" creationdate="20230502T101823Z">
        <seg>La televisión, el cine, la radio, Internet y los medios impresos afectan a la comprensión de los jóvenes de su propio cuerpo y de los estándares que deben tratar de alcanzar en términos de belleza física.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Television, radio, and advertising are probably the major media manifestations present in a rich diversity.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T142159Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T142159Z">
        <seg>La televisión, la radio y la publicidad son probablemente las principales manifestaciones mediáticas que encontramos hoy en día con una rica diversidad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The Influence of the Family</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T081640Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T081640Z">
        <seg>La influencia de la familia</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The ability to comprehend and store information is a key factor for the observational learning.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T141204Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T141204Z">
        <seg>La capacidad de comprender y almacenar información es un factor clave para el aprendizaje observacional.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The above scholar found out that girls consider mothers and same-sex peers to be role models, and they would try to emulate any figure possessed by such role models.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>El citado estudioso descubrió que las chicas consideran a las madres y a los compañeros del mismo sexo como modelos de conducta, e intentarían emular cualquier figura que poseyeran dichos modelos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The above scholars concluded their study by observing that older girls received much pressure from their friends to maintain certain body figures.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Los estudiosos citados concluyeron su estudio observando que las chicas mayores recibían mucha presión de sus amigos para mantener determinadas figuras corporales.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The above-mentioned peer components were found to influence dieting and would perhaps affect the eating behaviors, as well as the self-esteem of students.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Se descubrió que los componentes de los compañeros mencionados influyen en las dietas y tal vez afecten a las conductas alimentarias, así como a la autoestima de las estudiantes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The behavior provokes two main physical consequences, which are closely connected with children’s psychological condition.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230508T204113Z" creationid="marmo" creationdate="20230508T204113Z">
        <seg>El comportamiento provoca principalmente, dos consecuencias psicológicas, que están altamente relacionadas con la condición psicológica de los niños.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The bulimic behavior could only be investigated by considering whether a student resided within the campus premises or went home after classes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="esteban" changedate="20230531T170947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>gEl comportamiento bulímico sólo pudo investigarse teniendo en cuenta si el estudiante residía dentro de las instalaciones del campus o se iba a casa después de las clases.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The contemporary media address all the stated above aspects; it provides fascinating content catching children’s attention in the way to make it clear and understandable by children.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T141938Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T141938Z">
        <seg>Los medios de comunicación contemporáneos abordan todos los aspectos anteriores; ofrecen contenidos fascinantes que captan la atención de los niños de forma que resulten claros y comprensibles para ellos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The content of the contemporary media emphasizes the importance of physical attractiveness among both boys and girls.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>El contenido de los medios de comunicación contemporáneos subraya la importancia del atractivo físico tanto entre los chicos como entre las chicas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The current society does not encourage fatness among women hence mothers would try to prevent their daughters from intimidation by urging them to control their diets.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T090216Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T090216Z">
        <seg>La sociedad actual no fomenta la gordura entre las mujeres, de ahí que las madres intentaran evitar la intimidación de sus hijas instándolas a controlar su dieta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The development of the self in girls is influenced by the mother-daughter relationship.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T093359Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T093359Z">
        <seg>El desarrollo de las niñas está influido por la relación madre-hija.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The discussion suggests that socio-cultural and psychosomatic components affect the development of children.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>La discusión sugiere que los componentes socioculturales y psicosomáticos afectan al desarrollo de los niños.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The establishment of relationships among peers may perhaps influence self-perceptions pertaining to body images and self-competences.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T093749Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T093749Z">
        <seg>El establecimiento de relaciones entre iguales puede quizá influir en las autopercepciones relativas a la imagen corporal y las autocompetencias.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The family has always had a tremendous effect on the growth and development of the child.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T081710Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T081710Z">
        <seg>La familia siempre ha tenido un efecto enorme en el crecimiento y desarrollo del niño.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The family is often considered a primary socializing agent implying that it is responsible for shaping the behavior of an individual at an early age, including the body image.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T081737Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T081737Z">
        <seg>La familia suele considerarse un agente socializador primario, lo que implica que es responsable de moldear el comportamiento de un individuo a una edad temprana, incluida la imagen corporal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The family is usually the primary socializing agent and is expected to affect the child in many ways as compared to the peer, media, and other socializing agents.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>La familia suele ser el principal agente socializador y se espera que afecte al niño de muchas maneras en comparación con los compañeros, los medios de comunicación y otros agentes socializadores.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The family would frequently teach children to use the best nutritional practices, as well as employ proper dietary practices.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T081953Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T081953Z">
        <seg>La familia suele enseñar a los niños a utilizar las mejores prácticas nutricionales, así como a emplear prácticas dietéticas adecuadas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The fashion industry has produced and popularized a vast amount of “the physically impossible, tall, thin, and busty Barbie-doll stereotype” models like Claudia Schiffer and Elle MacPherson (Grogan, 1998, p.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230505T105330Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230505T105330Z">
        <seg>La industria de la moda ha producido y popularizado una gran cantidad de modelos "del estereotipo de la muñeca Barbie, físicamente imposible, alta, delgada y pechugona", como Claudia Schiffer y Elle MacPherson (Grogan, 1998, p.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The findings by above scholars indicated that mothers wanted their daughters to be thinner as compared to other girls in society.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T091509Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T091509Z">
        <seg>Las conclusiones de los investigadores mencionados, indicaban que las madres quieren que sus hijas estén más delgadas en comparación con otras chicas de la sociedad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The findings in Australia were close to the findings in Canada since friendship attitudes were believed to influence the body image of children, especially eating behavior and dietary expression.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Los hallazgos en Australia se aproximaban a los de Canadá, ya que se creía que las actitudes hacia la amistad influían en la imagen corporal de los niños, especialmente en la conducta alimentaria y la expresión de la dieta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The findings of Mukai were consistent with the postulations of psychological adjustment theory, which states that older adolescent girls tend to interact more with their peers as opposed to young adolescents.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Las conclusiones de Mukai concuerdan con las postulaciones de la teoría de la adaptación psicológica, según la cual las adolescentes de más edad tienden a relacionarse más con sus iguales que las adolescentes jóvenes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The findings suggest that the socializing agents affect girls and boys differently.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Los resultados sugieren que los agentes socializadores afectan de forma diferente a las niñas y a los niños.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The first involves an actual person demonstrating some behavioral traits; the second is applied to fictional or real characters acting out behaviors in films, TV shows, or books.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T140539Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T140539Z">
        <seg>El primero implica que una persona real demuestre algunos rasgos de comportamiento; el segundo se aplica a personajes ficticios o reales que representan comportamientos en películas, programas de televisión o libros.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The great role on forming children’s perception of society and its values is done by children’s TV shows, films, and animated movies.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T143039Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T143039Z">
        <seg>Los programas de televisión, las películas y los dibujos animados infantiles desempeñan un papel fundamental en la formación de la percepción que los niños tienen de la sociedad y sus valores.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The ideal man should have broad shoulders, narrow waist, and muscular arms, legs, stomach, and chest.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230514T173951Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>El hombre ideal debe tener hombros anchos, cintura estrecha y brazos, piernas, estómago y pecho musculosos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The impact produced by the television content is significant; however, it is obvious that it is much greater in the context of children and teenagers who learn a considerable amount of information and are acquainted with society through the television.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T135833Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T135833Z">
        <seg>El impacto producido por los contenidos televisivos es desmesurado; sin embargo, es evidente que es mucho mayor en el contexto de los niños y adolescentes, que aprenden una cantidad considerable de información y se familiarizan con la sociedad a través de la televisión.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The investigation of Bandura’s Social Learning Theory allows asserting that its principles advocate for significant impact produced by media on children.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T142115Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T142115Z">
        <seg>La investigación de la Teoría del Aprendizaje Social de Bandura permite afirmar que sus principios abogan por un impacto significativo producido por los medios de comunicación en los niños.
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The issue of body image is most acute for adolescents whose pubertal development results in physical changes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230501T165934Z" creationid="paula" creationdate="20230501T165934Z">
        <seg>El problema de la imagen corporal afecta a adolescentes cuyo desarrollo en la adolescencia resulta en cambios físicos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The issue of body image, its impact on women’s life styles, and the perception of female beauty have been a popular topic since the second part of the twentieth century.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230508T180357Z" creationid="lopez" creationdate="20230508T180357Z">
        <seg>El problema de la imagen corporal, es el impacto en el estilo de vida de las mujeres, y la percepción de la belleza femenina ha sido un tema muy popular desde la segunda mitad del siglo XX. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The main concepts of Bandura’s Social Learning Theory comprise the assumptions that people learn through observations; internal mental state makes its contribution to the process, and learnt information does not result in a behavioral change.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T140218Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T140158Z">
        <seg>Los principales conceptos de la Teoría del Aprendizaje Social de Bandura comprenden los supuestos de que las personas aprenden a través de observaciones; el estado mental interno contribuye al proceso, y la información aprendida no da lugar a un cambio de comportamiento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The main impact is considered to be produced by TV shows promoting beauty as a symbol of success and establishing particular beauty standards.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T142310Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T142310Z">
        <seg>Se considera que el principal impacto lo producen los programas de televisión que promueven la belleza como símbolo de éxito y establecen determinados cánones de belleza.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The major illustration of the standards of body beauty promoted by the modern media is fashion models.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230514T173951Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>La mayor ilustración de los estándares de belleza corporal promovidos por los medios de comunicación modernos son las modelos de moda.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The majority of girls starting from the age of nine think they are overweight.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230504T182335Z" creationid="lopez" creationdate="20230504T182335Z">
        <seg>La mayoría de las niñas a partir de los nueve años piensan que tienen sobrepeso.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The media portray some human features to be of value as compared to others.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230501T170929Z" creationid="paula" creationdate="20230501T170929Z">
        <seg>Las redes sociales retratan algunos rasgos humanos como mejor valorados en comparación con otros.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The most popular and consumed kind of media among children is television due to easy access to it (Kater, Rohwer, &amp; Londre, 2002).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T142216Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T142216Z">
        <seg> El medio más popular y consumido por los niños es la televisión, debido a su fácil acceso (Kater, Rohwer &amp; Londre, 2002).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The most prominent accomplishment in this field is the Social Learning Theory of Albert Bandura; thus, it is reasonable to examine its concepts in this work.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T135954Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T135954Z">
        <seg>El logro más destacado en este campo es la Teoría del Aprendizaje Social de Albert Bandura. Por lo tanto, es sensato examinar sus conceptos en este trabajo.
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The next-door girl character is a mixture of traditional femininity and athletics.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="esteban" changedate="20230531T170349Z" creationid="esteban" creationdate="20230531T170349Z">
        <seg>El personaje de la chica de al lado es una mezcla de feminidad tradicional y atletismo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The overwhelming depiction of thin women and muscular men influences substantially children’s social behaviors, self-esteem levels, mood variables, and body satisfaction.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>La abrumadora representación de mujeres delgadas y hombres musculosos influye sustancialmente en los comportamientos sociales, los niveles de autoestima, las variables del estado de ánimo y la satisfacción corporal de los niños.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The peer and the family are known to affect girls more as opposed to boys.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Se sabe que los compañeros y la familia afectan más a las chicas que a los chicos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The peer would ensure that children comply with the requirements of beauty for them to be accepted.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Los iguales se asegurarían de que los niños cumplan los requisitos de belleza para que sean aceptados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The performance of game characters is based on individual social-psychological models of self-concept and self-perception (Klimmt, Hefner, &amp; Vorderer, 2009).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230514T173951Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>La actuación de los personajes de los juegos se basa en modelos sociopsicológicos individuales de autoconcepto y autopercepción (Klimmt, Hefner, &amp; Vorderer, 2009).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The present trends regarding body image among children have been observed within centuries, and they continue to be true at the contemporary period despite the societal revolution that took place in the middle of the 20&lt;s0&gt;th&lt;/s0&gt; century and marked the fundamental change in women’s perceptions regarding themselves.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230505T105330Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230505T105330Z">
        <seg>Las tendencias actuales relativas a la imagen corporal entre los niños se han observado durante siglos, y siguen siendo ciertas en la época contemporánea a pesar de la revolución social que tuvo lugar a mediados del siglo XX y que marcó el cambio fundamental en la percepción que las mujeres tenían de sí mismas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The rapid increase in body dissatisfaction rates at the dawn of the 21&lt;s0&gt;st&lt;/s0&gt; century has attracted the attention of scientists, researchers, clinicians, and psychologists (Markey &amp; Markey, 2010)… Negative body image contributes to different psychological and physical consequences such as dieting, obesity, anorexia, bulimia, and other extreme measures of weight and appearance control.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230501T165534Z" creationid="paula" creationdate="20230501T164958Z">
        <seg>El aumento rápido en la insatisfacción corporal al comienzo del siglo 21 ha llamado la atención de los científicos, investigadores, médicos y psicólogos (Markey &amp; Markey, 2010)... Una imagen corporal negativa contribuye a diferentes consecuencias psicológicas y físicas como hacer dieta, obesidad, bulimia y otras medidas extremas para controlar el peso y la apariencia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The recent statistics from the mental journal indicate that the dramatic increase of children’s dissatisfaction with their bodies calls for investigations into the causes of such behavior.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230531T212520Z" creationid="esteban" creationdate="20230502T102846Z">
        <seg>Las estadísticas recientes de la revista mental indican que el aumento dramático de la insatisfacción de los niños con sus cuerpos exige que se investiguen las causas de tal comportamiento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The research of Lawrie et al.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>La investigación de Lawrie et al.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The research of Prabu, Boyne, and German (2009) discovered that weight difference does not provoke any purchase drop among the consumers.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230514T173951Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>La investigación de Prabu, Boyne y German (2009) descubrió que la diferencia de peso no provoca ningún descenso de compra entre los consumidores.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The researches show that children playing video games identify themselves with game characters through temporal adoption of their properties (Klimmt, Hefner, &amp; Vorderer, 2009).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230514T173951Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>Las investigaciones demuestran que los niños que juegan a videojuegos se identifican con los personajes del juego mediante la adopción temporal de sus propiedades (Klimmt, Hefner y Vorderer, 2009).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The results of media influence on girls are extremely serious causing psychological and health disorders.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>Los resultados de la influencia de los medios de comunicación en las niñas son extremadamente graves y provocan trastornos psicológicos y de salud.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The role models usually urge girls to embrace thinness since it is the accepted figure in women.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Los modelos de conducta suelen instar a las niñas a abrazar la delgadez, ya que es la figura aceptada en las mujeres.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The severity of body image consequences is essential to investigate media, family, and peer surrounding as the major factors of children’s obsession with the body perfection.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230507T184004Z" creationid="paula" creationdate="20230507T184004Z">
        <seg>La severidad de las consecuencias de la imagen corporal es esencial investigar redes sociales, familia y compañeros cercanos como los mayores factores de la obsesión en los niños con la perfección corporal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The situation worsens when the girl attains the adolescence age.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T085618Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T085618Z">
        <seg>La situación empeora cuando la niña llega a la adolescencia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The size and shape have been transformed in the contexts of health and attractiveness.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230505T105330Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230505T105330Z">
        <seg>El tamaño y la forma se han transformado en contextos de salud y atractivo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The stated above beauty categories reveal that contemporary media illustrates different kinds of female characters – beautiful kittens, smart career-builders, or those protesting against society.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>Las categorías de belleza mencionadas revelan que los medios de comunicación contemporáneos ilustran distintos tipos de personajes femeninos: gatitas guapas, inteligentes emprendedoras o que protestan contra la sociedad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The stated above information is sound evidence that the main message of the contemporary media is the issue of body image.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230514T173951Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>La información anterior es una prueba fehaciente de que el mensaje principal de los medios de comunicación contemporáneos es el tema de la imagen corporal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The studies of various scholars discover that free access to the contemporary media resources, which encourage slim body beauty, results in both intentional and unintentional restrains of food consumption.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230508T205335Z" creationid="marmo" creationdate="20230508T205335Z">
        <seg>Los estudios de varios académicos descubren que el libre acceso a los recursos de los medios actuales, que fomentan la belleza del cuerpo delgado, da como resultado restricciones intencionales y no intencionales del consumo de alimentos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The studies postulate that women would do anything to attain the ideal body figure, which is related to slimness.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Los estudios postulan que las mujeres harían cualquier cosa por alcanzar la figura corporal ideal, que está relacionada con la delgadez.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The studies related to body image among children suggest that thinness among women and masculinity among men are the desired qualities of a perfect person in society.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Los estudios relacionados con la imagen corporal entre los niños sugieren que la delgadez entre las mujeres y la masculinidad entre los hombres son las cualidades deseadas de una persona perfecta en la sociedad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The study revealed that the need to be slim among girls resulted to various eating problems.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>El estudio reveló que la necesidad de estar delgadas entre las chicas daba lugar a diversos problemas alimentarios.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The third Bandura’s concept claims that observational learning does not surely lead to the change in behavior.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T141102Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T141102Z">
        <seg>El tercer concepto de Bandura afirma que el aprendizaje mediante la observación no conduce con seguridad al cambio de comportamiento.
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The third model entails elucidation and depiction of different actions.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T140553Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T140553Z">
        <seg>El tercer modelo implica la elucidación y representación de distintas acciones.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The two scholars noted further that girls would be dissatisfied more with their bodies if mothers or close friends encouraged them to lose weight.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T090113Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T090113Z">
        <seg>Los dos académicos señalaron, además, que las chicas estarían más insatisfechas con su cuerpo si las madres o las amigas íntimas las animaran a adelgazar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Their assessment indicated that two thirds of both boys and girls considered thin believe body proportions are a substantial factor influencing their lives.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230504T182438Z" creationid="lopez" creationdate="20230504T182438Z">
        <seg>Su evaluación indicó que dos tercios de los chicos y chicas considerados delgados creen que las proporciones corporales son un factor sustancial que influye en sus vidas.
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Their findings revealed that most of the media content is focused on emphasizing physical beauty as a symbol of success.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T143107Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T143107Z">
        <seg>Sus conclusiones revelaron que la mayor parte del contenido de los medios de comunicación se centra en destacar la belleza física como símbolo de éxito.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Their perfect body proportions are seen on television, magazines, advertising, etc.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230514T173951Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>Sus proporciones corporales perfectas se ven en la televisión, las revistas, la publicidad, etc.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>There is a vast amount of publications discussing whether media influences kids’ perception of beauty and society and their behavioral traits or not.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T135932Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T135932Z">
        <seg>Existe una gran cantidad de publicaciones que debaten si los medios de comunicación influyen o no en la percepción que tienen los niños de la belleza y la sociedad y, en sus rasgos de comportamiento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>There is a wide range of TV shows and programs dedicated to the clarification of female’s roles in the contemporary society.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T142617Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T142617Z">
        <seg> Existe una amplia gama de programas de televisión dedicados a la aclaración del papel de la mujer en la sociedad contemporánea.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>There is a wide range of media resources present and available in the modern life.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T142143Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T142143Z">
        <seg>En la vida moderna existe una amplia gama de medios de comunicación. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>There was little interest in imitating friends’ appearance since their peers also experience body dissatisfaction (Dohnt &amp; Tiggermann, 2006).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>Les interesaba poco imitar el aspecto de sus amigas, ya que sus iguales también experimentaban insatisfacción corporal (Dohnt &amp; Tiggermann, 2006).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Therefore, adolescents rely upon their friends in establishing intimate relationships, self-disclosure, and forming true companionships (Auslander, &amp; Dunham, 1996).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Por lo tanto, los adolescentes confían en sus amigos para establecer relaciones íntimas, revelarse y formar verdaderos compañerismos (Auslander, &amp; Dunham, 1996).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Therefore, contingent acting out of game characters’ behavioral traits – mostly aggression and obsession with physical attractiveness – aroused untimely or exaggerated development of sexual identity and negative manifestations of conduct.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230601T073938Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>Por lo tanto, la actuación contingente de los rasgos de conducta de los personajes de los juegos, principalmente la agresividad y la obsesión por el atractivo físico, suscita un desarrollo intempestivo o exagerado de la identidad sexual y manifestaciones negativas de la conducta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Therefore, it can be observed that peer influence is the major cause of desired and undesired behaviors, feelings, and principles among youths (Presnell, Bearman, &amp; Madeley, 2007).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230516T123707Z" creationid="paula" creationdate="20230516T123707Z">
        <seg>Por lo tanto, se puede observar que la influencia de los iguales es la principal causa de comportamientos, sentimientos y principios deseados y no deseados entre los jóvenes (Presnell, Bearman y Madeley, 2007).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Therefore, low self-esteem is caused by unreal standards of physical attractiveness, which is promoted by social culture.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230508T203936Z" creationid="marmo" creationdate="20230508T203936Z">
        <seg>Por lo tanto, la baja autoestima es causada por unos esándares irreales de la atractividad física, que es promovida por la cultura de la sociedad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Therefore, media resources are the subjects of one of the basic model of observational learning.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T140609Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T140609Z">
        <seg>Por lo tanto, las redes sociales son objeto de uno de los modelos básicos del aprendizaje observacional.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Therefore, negative remarks on body image from the mother serve to hearten deprived eating habits among girls.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T093255Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T093255Z">
        <seg>Por lo tanto, los comentarios negativos sobre la imagen corporal por parte de la madre sirven para reforzar los hábitos alimentarios de privación entre las niñas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Therefore, studies conducted about body image allow us to determine several factors that influence high rates of body dissatisfaction among adolescents.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230501T172931Z" creationid="paula" creationdate="20230501T172931Z">
        <seg>Así pues, estudios llevados a cabo acerca de la imagen corporal nos permiten determinar varios factores que influencian a las tasas elevadas de insatisfacción corporal en los adolescentes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Therefore, the body image influences peer relationships largely, as many people would think.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T093758Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T093758Z">
        <seg>Por lo tanto, la imagen corporal influye en gran medida en las relaciones entre iguales, como mucha gente podría pensar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Therefore, the desire to belong may put much pressure on an adolescent to maintain a slim body, which might end up affecting the eating practices of an individual.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Por lo tanto, el deseo de pertenencia puede ejercer mucha presión sobre un adolescente para que mantenga un cuerpo esbelto, lo que podría acabar afectando a las prácticas alimentarias de un individuo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Therefore, the mental health organization initiated research to define the problem and to outline possible solutions to it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230501T221308Z" creationid="marmo" creationdate="20230501T221308Z">
        <seg>Por lo tanto, la organización de la salud mental inició una investigación para definir el problema y para delinear posibles soluciones al mismo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Therefore, the present paper will focus on investigating the extent to which various socializing agents such as, particularly the media, influences children’s, and adolescents’ body image (Watson, 2006).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="esteban" changedate="20230502T102317Z" creationid="esteban" creationdate="20230502T102317Z">
        <seg>Por lo tanto, el presente trabajo se centrará en investigar hasta qué punto, diversos agentes socializadores como los medios de comunicación, influyen en la imagen corporal de los niños y adolescentes (Watson,2006)..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>These changes have been brought about by cultural evolution and industrialization, which have altered the perceptions of females regarding their bodies.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230505T105330Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230505T105330Z">
        <seg>Estos cambios han sido provocados por la evolución cultural y la industrialización, que han alterado las percepciones de las mujeres con respecto a su cuerpo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>They discovered that most of the preadolescent girls are dissatisfied with their body proportions due to slim and beautiful women seen in media.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>Descubrieron que la mayoría de las niñas preadolescentes están insatisfechas con las proporciones de su cuerpo debido a las mujeres delgadas y bellas que se ven en los medios.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>They would easily talk to their parents concerning issues that threaten their lives but not their friends.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Hablarían fácilmente con sus padres sobre cuestiones que amenazan sus vidas, pero no con sus amigos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>They would lift weights in excess or even utilize drugs that would enhance muscle growth.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T084346Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T084346Z">
        <seg>Levantarán peso en exceso o incluso utilizarían drogas que potenciasen el crecimiento muscular.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>They would therefore employ weight lose strategies such as dieting, doing an exercise in excess, and using drugs such as laxatives and diuretics.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T084525Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T084525Z">
        <seg>Por lo tanto, emplearán estrategias de adelgazamiento como dietas, ejercicio físico en exceso y el uso de fármacos como laxantes y diuréticos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Thin and long-legged models represent the world of fashion and beauty that is so intriguing and desired for girls and women.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230514T173951Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>Las modelos delgadas y de piernas largas representan el mundo de la moda y la belleza tan intrigante y deseado por niñas y mujeres.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This affects the self-esteem of adolescents in many ways.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Esto afecta a la autoestima de los adolescentes de muchas maneras.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This again explains the importance of both parents and peers to the well-being of children.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Esto explica una vez más la importancia tanto de los padres como de los amigos para el bienestar de los niños.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This does not mean that the mother should be slim.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T091013Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T091013Z">
        <seg>Esto no significa que la madre deba ser delgada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This followed close attention to the issue of body image and body dissatisfaction.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230501T221505Z" creationid="marmo" creationdate="20230501T221505Z">
        <seg>Seguidamente, se prestó especial atención a la cuestión de la imagen corporal y la insatisfacción con el cuerpo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This means that characters possessing positive behavioral traits such as kindness, success, and contentedness are frequently depicted as young, thin, and beautiful human beings.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230502T070301Z" creationid="paula" creationdate="20230502T070301Z">
        <seg>Esto quiere decir que personas que tengan rasgos positivos de comportamiento como la amabilidad, éxito y alegría son descritos frecuentemente como seres vivos jóvenes, delgados y hermosos. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This means that friends influence the social life of an adolescent tremendously.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Esto significa que los amigos influyen enormemente en la vida social de un adolescente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This means that peer pressure could be high in case a student resided within the campus premises.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Esto significa que la presión de los compañeros podría ser alta en caso de que un estudiante residiera dentro de las instalaciones del campus.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This psychological dependence on popular culture and beauty norms results in eating disorders.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="esteban" changedate="20230514T155245Z" creationid="esteban" creationdate="20230514T155245Z">
        <seg>Esta dependencia psicológica de la cultura popular y de las normas de belleza da lugar a trastornos alimentarios.
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This shows that eating disorder is one of the major causes of poor body shapes among children.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230508T203823Z" creationid="marmo" creationdate="20230508T203823Z">
        <seg>Esto muestra que el trastorno alimentario es una de las principales causas de las malas formas de cuerpo en los niños.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This shows that the family has a big influence on the eating behaviors and feelings of children.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T082003Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T082003Z">
        <seg>Esto demuestra que la familia tiene una gran influencia en los comportamientos y sentimientos alimentarios de los niños.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This would also have an implication on the body size of the daughter (Grogan, 2008).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T093501Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T093501Z">
        <seg>Esto también repercutiría en la talla corporal de la hija (Grogan, 2008).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This would entail checking the physical appearance, losing weight and maintaining an attractive body shape.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Esto implicaría revisar el aspecto físico, perder peso y mantener una forma corporal atractiva.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This would imply that they start discussing with peers issues affecting them as opposed to discussing with their parents.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Esto implica que empiezan a hablar con sus iguales de los problemas que les afectan, en lugar de hacerlo con sus padres.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This would mean that girls would simply seek advice from mothers on the best drugs or practices to be employed in order to reduce body sizes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T085600Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T085600Z">
        <seg>Esto significaría que las niñas simplemente pedirían consejo a las madres sobre los mejores fármacos o prácticas a emplear para reducir las tallas corporales.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This would mean that there is contrary evidence reflecting children’s dissatisfaction with their bodies because of their thinness.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230509T154509Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230509T154509Z">
        <seg>Esto significaría que existen pruebas contrarias que reflejan la insatisfacción de los niños con su cuerpo debido a su delgadez.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This would still depend on the mass media since the media suggests that certain body figures are ideal as opposed to others.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Esto sigue dependiendo de los medios de comunicación, ya que éstos sugieren que ciertas figuras corporales son ideales en contraposición a otras.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Those students who lived in campus were found to suffer from eating disorders since they tried to put themselves in diet in order to comply with the demands of their peers.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Se descubrió que los estudiantes que vivían en el campus sufrían trastornos alimentarios, ya que intentaban ponerse a dieta para cumplir con las exigencias de sus compañeros.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Those unable to control their eating practices use other dieting methods, which would perhaps result in poor health condition.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230508T204837Z" creationid="marmo" creationdate="20230508T204837Z">
        <seg>Aquellos que no pueden controlar sus prácticas alimentarias usan otros métodos de dieta, lo que quizás resulte en una mala condición de salud.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Though it is impossible to imagine modern life without media since television, radio, magazines, etc. have become an everyday kind of entertainment, it is essential to pay attention to the content of information provided.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>Aunque es imposible imaginar la vida moderna sin los medios de comunicación, ya que la televisión, la radio, las revistas, etc. se han convertido en un entretenimiento cotidiano, es esencial prestar atención al contenido de la información proporcionada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Though men are typically less obsessed by the media images and are less apt to have dissatisfaction with their bodies, their perceptions regarding their own bodies is also shaped by social factors such as media images, peer pressure, self-identity, and self-esteem (Kirk Kiss, &amp; Burgess-Limerick, 2004).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230508T180219Z" creationid="lopez" creationdate="20230508T180219Z">
        <seg>Aunque, normalmente, los hombres están menos obsesionados por las fotos en las redes sociales y son menos propensos a tener inseguridades con sus cuerpos, sus percepciones viendo sus propios cuerpos dependen de factores sociales, como las imágenes en internet, la presión social, la propia identidad y la propia autoestima (Kirk Kiss, &amp; Burgess-Limerick, 2004).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Though men’s muscular beauty is associated with thinness, some extra fat is not demonstrated as the major obstacle.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230514T173951Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>Aunque la belleza muscular de los hombres se asocia a la delgadez, no se demuestra que un poco de grasa extra sea el mayor obstáculo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Though she is quite pretty and concerned with fashion trends, she seems to be unaware of her beauty while drawing male’s attention (Northup &amp; Liebler, 2010).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>Aunque es bastante guapa y le preocupan las tendencias de la moda, parece no ser consciente de su belleza mientras atrae la atención masculina (Northup &amp; Liebler, 2010).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Though today’s female body image involves a muscle tone as, which reflects gender equality, slenderness has remained the key feature of the social perception of women’s physical beauty (Grogan, 1998).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230505T105330Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230505T105330Z">
        <seg>Aunque la imagen actual del cuerpo femenino implica un tono muscular como, lo que refleja la igualdad de género, la delgadez ha seguido siendo la característica clave de la percepción social de la belleza física de la mujer (Grogan, 1998).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Through his studies and observations in this field, Bandura discovered that children imitate behaviors seen in other people.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T140352Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T140352Z">
        <seg>A través de sus estudios y observaciones en este campo, Bandura descubrió que los niños imitan las conductas que ven en otras personas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Through such actions, parents are known to influence the body images and eating behaviors of their children (Forbes, Adams-Curtis, Jobe, White, Revak, Zivcic-Becirevic, &amp; Pokrajac-Bulian, 2005).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T084115Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T084115Z">
        <seg>A través de estas acciones, se sabe que los padres influyen en las imágenes corporales y los comportamientos alimentarios de sus hijos (Forbes, Adams-Curtis, Jobe, White, Revak, Zivcic-Becirevic y Pokrajac-Bulian, 2005).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Through this concept, Bandura connects learning studies with theories of cognitive development.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T140745Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T140745Z">
        <seg>A través de este concepto, Bandura conecta los estudios sobre el aprendizaje con las teorías del desarrollo cognitivo. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Thus, Dohnt and Tiggemann (2006) identified that 60% of 5-year-old children want their bodies to be fatter and heavier than they perceive them to be.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230509T154509Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230509T154509Z">
        <seg>Así, Dohnt y Tiggemann (2006) identificaron que el 60% de los niños de 5 años desean que su cuerpo sea más gordo y pesado de lo que perciben.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Thus, an average model weighs 117 pounds being 5’11’’ tall while an average woman weighs 140 pounds being 5’4’’ tall.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230502T065353Z" creationid="paula" creationdate="20230502T065353Z">
        <seg>Así pues, una modelo normalmente pesa 53kg y mide al rededor de 1,55m, mientras que la mujer promedio pesa 63kg y mide 1,64. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Thus, children are highly motivated to adopt and exercise some particular behaviors in life.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T142103Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T142103Z">
        <seg>Así, los niños están muy motivados para adoptar y ejercer algunos comportamientos particulares en la vida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Thus, children over six are able to recognize the discrepancies between their bodies and popularized standards of physical beauty (Hayes &amp; TantIeff-Dunn, 2010).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230509T154509Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230509T154509Z">
        <seg>Así, los niños mayores de seis años son capaces de reconocer las discrepancias entre sus cuerpos y los cánones popularizados de belleza física (Hayes &amp; TantIeff-Dunn, 2010).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Thus, girls reading fashion magazines are seven times more vulnerable to exercise a variety of unhealthy weight control behaviors and six times are more likely to involve in extreme practices on weight control in contrast to girls not interested in fashion readings (Lopez-Guimera, Levine, Sanchez-Carracedo, &amp; Fauquet, 2010).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230531T170034Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230531T170034Z">
        <seg>Así, las niñas que leen revistas de moda son siete veces más vulnerables a ejercer una serie de conductas de control de peso poco saludables y seis veces más propensas a involucrarse en prácticas extremas de control de peso en contraste con las niñas no interesadas en las lecturas de moda (López-Guimera, Levine, Sánchez-Carracedo, &amp; Fauquet, 2010).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Thus, in contrast to earlier trends, modern media illustrate women and girls as self-confident, intelligent, and assertive human beings (Banet-Weiser, 2004).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T142635Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T142635Z">
        <seg>Así, en contraste con tendencias anteriores, los medios de comunicación modernos ilustran a las mujeres y las niñas como seres humanos seguros de sí mismos, inteligentes y asertivos (Banet-Weiser, 2004).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Thus, it is considerable to discuss these three media types in detail.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T142541Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T142541Z">
        <seg>Por lo tanto, es importante discutir estos tres tipos de medios en detalle.
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Thus, it is essential to discuss its concept in detail to clarify factors contributing to children’s sense of self-efficacy and encouraging them to perform some kinds of conduct.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T140308Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T140308Z">
        <seg>Por lo tanto, es esencial discutir su concepto en detalle para aclarar los factores que contribuyen al sentido de autoeficacia de los niños y les animan a realizar algunos tipos de conducta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Thus, media influence children’s perception of different life concepts not only through eyesight, but also through mental states.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T141049Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T141049Z">
        <seg>Así, los medios influyen en la percepción que tienen los niños de distintos conceptos vitales no solo a través de la vista, sino también de los estados mentales.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Thus, media production introducing a standard of male physical attractiveness emphasizes muscles development as a symbol of strength and health.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230514T173951Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>Así, la producción mediática que introduce un estándar de atractivo físico masculino hace hincapié en el desarrollo de los músculos como símbolo de fuerza y salud.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Thus, men are reported to see slenderness and muscularity as symbols of fitness, and believe that this shape of men’s bodies is strongly associated with being in control of one’s own eating and lifestyle habits (Grogan, 2008).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230508T180248Z" creationid="lopez" creationdate="20230508T180248Z">
        <seg>De este modo, a los hombres se les ha reflejado que la delgadez y la musculatura son símbolos de estar sano, y creen que este tipo de cuerpos masculinos son más fuertes, asociado con controlar lo que come uno mismo y los hábitos de vida saludables (Grogan, 2008).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Thus, such mental states as satisfactions, pride, or sense of accomplishment produce a considerable impact on the learning process.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T140704Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T140704Z">
        <seg>Así, estados mentales como la satisfacción, el orgullo o la sensación de logro producen un impacto considerable en el proceso de aprendizaje.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Thus, the consequences of media influence on children’s body perception, especially girls, are quite negative and require appropriate actions from society that has created this tendency of physical attractiveness obsession and ideal of thinness.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T081629Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T081629Z">
        <seg>Por lo tanto, las consecuencias de la influencia de los medios de comunicación en la percepción del cuerpo de los niños, especialmente de las niñas, son bastante negativas y requieren acciones apropiadas por parte de la sociedad que ha creado esta tendencia de obsesión por el atractivo físico y el ideal de delgadez.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Thus, the contemporary media identify positive behavioral traits with pretty appearances and slim bodies (Seon-Kyoung, &amp; Doohwang, 2010).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230504T182233Z" creationid="lopez" creationdate="20230504T182233Z">
        <seg>Así, los medios de comunicación contemporáneos identifican rasgos positivos de comportamiento, las apariencias bonitas y de cuerpos delgados (Seon-Kyoung, &amp; Doohwang, 2010).
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Thus, the influence of the beauty culture on girls’ mentality and psychology is evident.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230508T205420Z" creationid="marmo" creationdate="20230508T205420Z">
        <seg>Así, la influencia de la cultura de la belleza en la mentalidad y psicología de las niñas es evidente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Thus, the researchers showed that today 50% of girls under 15 start dieting (Champion &amp; Furnham, 1999).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="esteban" changedate="20230514T155431Z" creationid="esteban" creationdate="20230514T155431Z">
        <seg>Así, los investigadores demostraron que hoy en día el 50% de las niñas menores de 15 años empiezan a hacer dieta (Champion &amp; Furnham, 1999).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Thus, thin body types promoted by the contemporary fashion magazines and other resources (Grogan, 1998), replaced ample curves of women in the middle Ages.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230505T105330Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230505T105330Z">
        <seg>Así, los tipos de cuerpo delgado promovidos por las revistas de moda contemporáneas y otros recursos (Grogan, 1998), sustituyeron a las amplias curvas de las mujeres de la Edad Media.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Thus, video media resources produce a significant impact on girls’ social life and the development of their sexual identity (Monnot, 2010).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T142946Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T142946Z">
        <seg>Así pues, los medios que incluye videos, producen un impacto significativo en la vida social de las chicas y en el desarrollo de su identidad sexual (Monnot, 2010).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>To contrast, the US Center for Disease Control revealed that the majority of American states except few have obesity prevalence among children over 25% (Bissell, &amp; Hays, 2011).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="esteban" changedate="20230514T172107Z" creationid="esteban" creationdate="20230514T172107Z">
        <seg>En contraste, el Centro de Control de Enfermedades de EE.UU. reveló que la mayoría de los estados norteamericanos, excepto unos pocos, tienen una prevalencia de obesidad infantil superior al 25% (Bissell, &amp; Hays, 2011).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Today, slimness is associated not only with physical beauty, but it has become a symbol of self-control, youthfulness, elegance, success, and social attractiveness.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230505T110131Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230505T105330Z">
        <seg>Hoy en día, la delgadez se asocia no solo con la belleza física, sino que se ha convertido en un símbolo de autocontrol, juventud, elegancia, éxito y atractivo social.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Today, the topic of the body issue is not only adopted by medical, social, or psychological journals but is also intensely discussed by a variety of adolescent-oriented magazines and other information sources (Markey, &amp; Markey, 2010).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230601T063719Z" creationid="esteban" creationdate="20230514T154611Z">
        <seg>Hoy en día, el tema de la cuestión corporal no solo se adopta en revistas médicas, sociales o psicológicas, sino que también se debate intensamente en diversas revistas orientadas a los adolescentes y otras fuentes de información (Markey, &amp; Markey, 2010).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Trendy female character is a person obsessed with her appearance, boys’ perception and attention, and clothes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230514T173951Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>La femenina de moda es una persona obsesionada con su aspecto, la percepción y atención de los chicos y la ropa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Unreal standards of body beauty promoted by media and social culture are impossible for girls to achieve.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="esteban" changedate="20230514T155026Z" creationid="esteban" creationdate="20230514T155026Z">
        <seg>Los estándares irreales de belleza corporal promovidos por los medios de comunicación y la cultura social son imposibles de alcanzar para las chicas.
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Verbal and non-verbal messages received by daughters from their mothers influence their body images.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marmo" changedate="20230515T083824Z" creationid="marmo" creationdate="20230515T083824Z">
        <seg>Los mensajes verbales y no verbales que reciben las hijas de sus madres influyen en su imagen corporal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Video games are a kind of entertainment exercised by children in a regular manner.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230514T173951Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230514T173951Z">
        <seg>Los videojuegos son un tipo de entretenimiento ejercido por los niños de forma habitual.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Video games provoke a sense of self-identification with children encouraging their imitation behaviors.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T142524Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T142524Z">
        <seg>Los videojuegos provocan en los niños un sentimiento de identificación que fomenta sus conductas de imitación.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>When the information is acquired and preserved, it is time to put into practice the performance of the acquired action.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T141313Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T141313Z">
        <seg>Una vez adquirida y conservada la información, llega el momento de poner en práctica la acción adquirida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>While babies and young children engage in pretend plays through adopting the character role, older children focus on social comparisons with characters they adore.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230509T154509Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230509T154509Z">
        <seg>Mientras que los bebés y los niños pequeños participan en juegos de simulación adoptando el papel del personaje, los niños mayores se centran en las comparaciones sociales con los personajes que adoran.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>While fashion model become thinner, females are considered getting heavier.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230507T182938Z" creationid="paula" creationdate="20230507T182938Z">
        <seg>Mientras que las modelos se vuelven más delgadas, se considera que las mujeres se están volviendo más gordas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>While the family would only urge children to adopt certain diets, the media would influence children to believe that certain body figures are superior to others.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Mientras que la familia sólo instaría a los niños a adoptar determinadas dietas, los medios de comunicación influirían en los niños para que creyeran que determinadas figuras corporales son superiores a otras.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Youths would frequently relate to friends more as compared to their parents, which would further affect their capabilities in social circumstances.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230516T122747Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230516T122747Z">
        <seg>Con frecuencia, los jóvenes se relacionan más con sus amigos que con sus padres, lo que afecta aún más a sus capacidades en circunstancias sociales.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>en-US</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230516T133136Z" creationid="lopez" creationdate="20230516T133136Z">
        <seg>4en-US</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>tailored to your instructions &lt;br2&gt;</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="lopez" changedate="20230531T121031Z" creationid="paula" creationdate="20230501T170438Z">
        <seg>adaptado a sus instrucciones&lt;br2&gt;</seg>
      </tuv>
    </tu>
<!-- Alternative translations -->
  </body>
</tmx>
